<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Celia Liang</title>
  
  <subtitle>A collection of writing and translation</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="ellesia.github.io/"/>
  <updated>2018-05-25T12:59:35.293Z</updated>
  <id>ellesia.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Celia</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>美国加州州务卿公证证书样本(中英文本)</title>
    <link href="ellesia.github.io/stacretary.html"/>
    <id>ellesia.github.io/stacretary.html</id>
    <published>2018-05-25T12:38:48.000Z</published>
    <updated>2018-05-25T12:59:35.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>STATE OF CALIFORNIA[1]<br>SECRETARY OF STATE</p><p>I, [name][2], Secretary of State of the State of California, hereby certify:</p><p>That, [name] was, on [date][3], a duly commissioned, qualified and acting[4] NATARY PUBLIC[5], in the State of California, empowered to act as such Notary in any part of this State and authorized to take the acknowledgment[6] or proof of powers of attorney, mortgages, deeds, grants[7], transfers, and other instruments of writing executed by any person, and to take depositions and affidavits[8] and administer oaths and affirmations[9] in all matters incident to the duties of the office or to be used before any court, judge, officer, or board[10].</p><p>I FURTHER CERTIFY that the seal affixed or impressed[11] on the attached document is the official seal of said Notary Public and it appears that the name subscribed thereon is the genuine signature of the person aforesaid, his (or her) signature being of record in this office[12].<br>In Witness Whereof[13], I execute this certificate and affix the Great Seal[14] of the State of California this [date] day of [month] [year][15].</p><p>(seal of the office of secretary of state)</p><p>(state seal of California)</p><p>[Signature]</p><p>Secretary of State</p><p>BY     [ Signature]</p><p>NP-24 A[16] (REV. 1-07)[17]                                                         OSP[18]  xx xxxxx</p><p>（州徽）</p><p>加利福尼亚州<br>州务卿</p><p>本人，[姓名]，系加利福尼亚州州务卿，现特此证明：</p><p>[姓名]于[xxxx]年[xx]月[xx]日系正式委任的合格在任加利福尼亚州公证员，已获授权在本州任何地方以公证员身份行事，并获授权确认或证明任何人签署的授权委托书、抵押书、契据、让与书、转让书和其他书面文件，并可就与公证员职责有关的一切事宜或者为用于任何法庭、法官、官员或委员之目的录取证词和宣誓书、主持宣誓和确认过程。</p><p>本人进一步证明，后附文件所盖印章系该公证员公章，文件上的签名乃此人真实签名。该公证员的签名已在本办公室备案。</p><p>本人于[xxxx]年[xx]月[xx]日签署本证明并加盖加利福尼亚州州玺，以资证明。</p><p>（加利福尼亚州州玺）     （州务卿办公室印章）</p><p>（签名）             </p><p>州务卿</p><p>签署：（签名）</p><p>NP-24 A (REV. 1-07)                                                                 OSP  xx xxxxx</p><p>[1] 美国各州州务卿的此类公证证书的形式与内容可能不尽相同。</p><p>[2] 英文姓名全部用大写字母。</p><p>[3] 日期格式一般为月、日、年，如January 01, 2000（2000年1月1日）。</p><p>[4] 指active notary public，即现任、在任的公证员，也就是届时能实际有效履行公证员职务的公证员，因为在加州公证员每四年须重新学习、重新取得资格（各州对此的规定可能不尽相同），而与之对应的则是因任职期限届满、被吊销资格、被暂停资格或未达到资格要求而无履职资格的公证员（inactive notary public）。</p><p>[5] 美国公证员的一般职责是主持宣誓、证明文件、认证签字的真实性、履行正式商业行为，如拒绝承兑可转让票据等。例如，美国加州州务卿下设公证员处（The Notary Public Section），负责审批公证员课程（六小时/三小时）及相关教育机构、任命和委任公证员（任期四年，四年后重新学习三小时课程进行续补）、证明公证员签字的真实性等。在其网站上有现任公证员名单，列有其姓名、业务名称、地址、委任书编号与任职截止期限等内容。该名单显示，加州现有16万名公证员之多。</p><p>[6] 认证、证明（acknowledge），即公证员证明文件、签名等为真实的过程。</p><p>[7] 转让文件（the document by which a transfer is effected， esp. deed）。</p><p>[8] 证词（deposition），指书写成文（通常由法院书记员（court reporter）书写）的证人的庭外证词，供日后用于法院或证据开示过程。宣誓书、声明书（affidavit）指声明人自愿所写并在有权主持宣誓的官员面前宣誓为真的关于事实情况的声明书。许多证据以声明书形式提交。这两种证词均可被法院采信。</p><p>[9] 确认、确认书，与宣誓相当的保证，但其中不提及上帝之名（supreme being）或“发誓”、“宣誓”之类的词（swearing）。也就是说，宣誓（oath）是宣誓作出的（sworn to），但确认书仅通过确认（affirmed）方式作出。但不管是宣誓还是确认，作出人都要承担作伪证的处罚。</p><p>[10] 此处的board应作非常广义的理解，在中文中可理解为政府机构或准政府机构的厅、司、局、署、处等名，也可理解为非政府机构的委员会、董事会、理事会等各种名目的会。</p><p>[11] affix指用一般的橡皮图章（rubber stamp seal）加盖印章。impress指用钢印图章（embossed seal）加盖印章，会产生凹凸效果。两种图章的用处略有不同。某些州要求某些用于联邦目的的文件使用钢印图章。而公证用橡皮图章一般包括公证员姓名、州玺、“公证”字样、公证员保证金提交的县及公证员任期截止日期等内容。</p><p>[12] 在美国，公证员在所属州有公证员签名样本或印鉴备案。</p><p>[13] In Witness Whereof是英美合同、协议、证明等文件中的常用语，一般用于结尾处，字面意义为“为证明上述内容”，一般可翻译为“以资证明”、“以昭信守”、“兹此证明”、“立字为证”、“立字为据”、“立字为凭”等。</p><p>[14] great seal可以指美国的正式国印，其由美国国务卿保管。也可指美国各州的正式公印或州印，指州印时，其也称为“seal of the state”或“state seal”。所以，用于美国时，“state seal”不可理解为国家的正式公印。</p><p>[15] 其格式一般为this 1st day of January 2000（2000年1月1日）。</p><p>[16] NP应为“notary public”的缩写，NP-24指Form NP-24，即NP-24表，一种公证表格类型之一。例如，加州州务卿还出具NP-34表等。</p><p>[17] rev.指revision，指1-07修订版。</p><p>[18] 不知其为何缩写。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      美国加州州务卿公证证书样本 
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="翻译" scheme="ellesia.github.io/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英语句中形容词的转换</title>
    <link href="ellesia.github.io/adj-english.html"/>
    <id>ellesia.github.io/adj-english.html</id>
    <published>2018-05-25T05:23:30.000Z</published>
    <updated>2018-05-25T05:26:53.257Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在英语中，有许多形容词并不是用来修饰主语，而是与系动词组成谓语部分，表示各种意愿、态度以及知觉、情感和欲望等心理状态，并且可以直接或通过介词连接宾语（从句）。在翻译中，通常应把此类形容词转换成汉语动词。如：</p><p>例1. We are especially thankful to you for arranging the meeting for us with the Machinery Trading Delegation at such short notice.<br>我方特别感谢贵方能在这么短的时间里安排我们同机械交易团会見。</p><p>例2. I shall be very glad if you and other Chinese friends are able to visit our country in the future, so that we will have the chance to be host and return some of your kindness.<br>我十分希望阁下和其他中国朋友将来能访问我国，以便我们有机会作为东道主来答谢你们的盛情。</p><p>英语形容词的比较级有时可根据汉语表达习惯转换成动词，与被修饰的名词组成动宾词组。如：</p><p>例3. Fair treatment of China by its trading partners could lead to a new era of cooperation and warmer relations on all levels between China and other WTO members.<br>贸易伙伴们若能公平对待中国，将有助于中国和其他世贸组织成进入ー个改善关系、全面合作的新时期。</p><p>例4. The American people hailed the program for greater Sino-US trade.<br>美国人欢迎这个扩大中美贸易的计划。</p><p>另外，由于表达方式的不同，有些英语形容词在译成汉语时，可根据具体倩况转换成名词（如例5)或副词（如例6):</p><p>例5. The new contract would be good for ten years.<br>新条约的有效期为十年。</p><p>例6. He was in a clear minority.<br>他显然属于少数。(clear转换为副词，用以修饰新增的动词“属于”，这种转移修饰关系的方法在翻译中叫做“移就”。)</p><p>在有些情况下，英语形容词与名词搭配后形成的关系并非是一般意义上的修饰与被修饰关系或隶属关系。由于其中的名词表示行为，从逻辑关系上看，它们的形容词（或物主代词）实际上是该行为的受事方。因此，只有把被修饰的名词转换成动词、把形容词(或物主代词)转换成名词作动词宾语后，才能在汉语中把原意正确地再现出来。如：</p><p>例7. Your President doesn’t try to hide his British sympathy.<br>责国总统并不掩饰他对英国的同情。</p><p>例8. The car is due for a new name before American introduction.<br>这种汽车在向美国推介之前需要起一个新的名字。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在英语中，有许多形容词并不是用来修饰主语，而是与系动词组成谓语部分，表示各种意愿、态度以及知觉、情感和欲望等心理状态，并且可以直接或通过介词连接宾语（从句）。在翻译中，通常应把此类形容词转换成汉语动词。 
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="翻译" scheme="ellesia.github.io/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西班牙户籍本相关知识介绍</title>
    <link href="ellesia.github.io/libro.html"/>
    <id>ellesia.github.io/libro.html</id>
    <published>2018-03-01T15:45:36.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T15:56:10.034Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来源<a href="http://www.qianzhengdaiban.com/xinwen/59144.html" target="_blank" rel="noopener">http://www.qianzhengdaiban.com/xinwen/59144.html</a></p><h4 id="一、什么是LIBRO-DE-FAMILIA？"><a href="#一、什么是LIBRO-DE-FAMILIA？" class="headerlink" title="一、什么是LIBRO DE FAMILIA？"></a>一、什么是LIBRO DE FAMILIA？</h4><p>西班牙的LIBRO DE FAMILIA就像是中国的户籍本，对于西班牙人来说，应该说是可以用来证明全家成员之间的关系。不管孩子成年与否，或是否自立门户，他都是这个家庭的成员。但凡是不在西班牙出生或不是在西班牙登记的外国人的婚姻都不可办理LIBRO DE FAMILIA。一个西班牙人若是在中国出生或结婚，他也可以通过西班牙驻华使领馆办理民事登记。过去是做成卡片入档，现在输入电脑资料库。   </p><h4 id="二、如何才能获得LIBRO-DE-FAMILIA？"><a href="#二、如何才能获得LIBRO-DE-FAMILIA？" class="headerlink" title="二、如何才能获得LIBRO DE FAMILIA？"></a>二、如何才能获得LIBRO DE FAMILIA？</h4><p>一对夫妇在西班牙通过民事局(REGISTRO CIVIL)登记结婚。当法官宣布他们结婚，当事人、包括证婚人在法官面前在登记册上签字，法官和书记也在同一页上签字。这样这个夫妻关系就成立了，法官就会把LIBRO DE FAMILIA交给当事人。<br>在西班牙出生的孩子，需要在孩子出生后的一周内，由母亲或家属带着医院接生员签字的孩子出生证明去当地的REGISTRO CIVIL(有的小地方，就在民事法院登记)申报孩子出生，并做相应的登记。孩子的出生一经登记，便可以领取LIBRO DE FAMILIA了。如果逾期没有登记，虽然以后可以办到，但要手续要复杂得多。     </p><p>还有一种情况也可以得到LIBRO DE FAMILIA。一个外国人因长期合法居住在西班牙而得到了西班牙国籍。在获准国籍后，当事人应该将自己的出生(中国公证处做的出生公证)和婚姻都送到中央民事登记局(在马德里SOL附近)，经过登记后，登记局发给LIBRO DE FAMILIA。这本登记册上就会显示出当事人的出生情况和婚姻情况已经在该当事人定居的地方登记局登记,注明了具体登记在第几册第几页上。此后如果需要用夫妻证明，就应当到登记局去开，中国原来的那些公证书对于一个得到西班牙国籍的人来说已经无效了。   </p><h4 id="三、办理LIBRO-DE-FAMILIA需要哪些材料？"><a href="#三、办理LIBRO-DE-FAMILIA需要哪些材料？" class="headerlink" title="三、办理LIBRO DE FAMILIA需要哪些材料？"></a>三、办理LIBRO DE FAMILIA需要哪些材料？</h4><p>办理Libro de Familia，主要需要以下材料:<br>1.孩子的医院出生纸；这个文件医院会给予出示的。<br>2.父母两人的身份证明文件（身份证或护照）。<br>带齐以上两条的资料，30天以内到孩子的出生地民事登记处进行登记，就可以领到Libro de Familia。<br>3.根据地区的不同，有时也会要求出示父母双方结婚的证明。        </p><h4 id="四、LIBRO-DE-FAMILIA可以通关吗？"><a href="#四、LIBRO-DE-FAMILIA可以通关吗？" class="headerlink" title="四、LIBRO DE FAMILIA可以通关吗？"></a>四、LIBRO DE FAMILIA可以通关吗？</h4><p>凭借Libro De Familia回中国，只有西班牙允许，世界上其他国家是不允许的，其实是不合法的。目前解决问题的有效途径就是办理家庭团聚居留证。<br>（实习编辑：郑元）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      西班牙的LIBRO DE FAMILIA就像是中国的户籍本，对于西班牙人来说，应该说是可以用来证明全家成员之间的关系。不管孩子成年与否，或是否自立门户，他都是这个家庭的成员。但凡是不在西班牙出生或不是在西班牙登记的外国人的婚姻都不可办理LIBRO DE FAMILIA。一个西班牙人若是在中国出生或结婚，他也可以通过西班牙驻华使领馆办理民事登记。过去是做成卡片入档，现在输入电脑资料库。  
    
    </summary>
    
      <category term="西班牙语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>外交部经典句子收录</title>
    <link href="ellesia.github.io/setences.html"/>
    <id>ellesia.github.io/setences.html</id>
    <published>2018-02-10T07:22:23.000Z</published>
    <updated>2018-02-10T08:59:21.534Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为办理外交事务的官员，外交官们的言谈举止都是在展现中国形象，宣示中国政策，消除外界对中国的偏见误区。</p><p>在这个过程中，经常伴随着中国文化和观点的输出，以及中外文化的激烈碰撞。因此，在了解各位外交官的观点时，译员们也可以学习中国文化表达的权威英译。</p><p><strong>1. 王毅部长</strong><br><img src="https://i.imgur.com/JYU48Xc.jpg" alt=""></p><p><strong>含金量</strong><br>我国同美、俄、欧等大国的协调与合作取得新进展，同周边国家互信合作进一步加强，同广大发展中国家伙伴关系的<em>“含金量”</em>得到新提升。<br>New progress has been made in our coordination and cooperation with other major countries like the United States and Russia and with the European Union. Our mutual trust and cooperation with our neighbors has been strengthened, and <em>more substance</em> has been added to our partnerships with other developing countries.  </p><p><strong>主旋律</strong><br>我们真诚希望，对话协商、同舟共济能够成为未来世界的<em>主旋律</em>。<br>It is our sincere hope that dialogue and cooperation will <em>prevail</em> in our world.</p><p><strong>市场不是靠强力抢来的</strong><br>因为市场的力量就在这里，<em>市场不是靠强力抢来的</em>，而是靠流汗开拓出来的。<br>This will be the natural result of the law of the market, which also dictates that market shares are <em>not to be gained with strong-arm tactics</em> but only with hard work.</p><p><strong>教科书</strong><br>十九大报告既是中国共产党的行动纲领，也是了解中国、接近中国的最权威<em>教科书</em>。<br>The Report of the 19th Party Congress is not just a guide to action for the CPC. It is also the most authoritative <em>textbook</em> to get to know and get closer to China.</p><p><strong>人权之本在人</strong><br><em>人权之本在人，民主之义在民</em>。中国人权发展道路始终以人民的利益为出发点和落脚点。<br><em>As human rights and democracy are all about the people</em>, the ultimate goal of this path is to serve the interests of the Chinese people. </p><p><strong>鲜花荆棘</strong><br>中美打开交往大门45年，一路走来<em>有鲜花也有荆棘</em>，有风雨更有彩虹。<br>Since China and the United States reopened doors to exchanges 45 years ago, this relationship has come a long way. We have had <em>both rosy and thorny episodes</em>; we have seen not only storms but also rainbows.</p><p><strong>引领者</strong><br>中国历来是周边区域合作的<em>引领者</em>，地区和平发展的<em>守望者</em>。<br>China always <em>champions</em> regional cooperation in its neighborhood and <em>safeguards</em> peace and development in the region. </p><p><strong>兴风作浪</strong><br>个别域外国家似乎对南海风平浪静并不舒服，还想伺机<em>兴风作浪</em>。但“<em>青山遮不住，毕竟东流去</em>”，中国和东盟国家完全有能力，也有智慧共同维护好南海地区的和平稳定。<br>Some countries outside this region seem to<em> feel uncomfortable with the calm waters</em> in the South China Sea and are still looking for opportunities to stir up trouble. However, just as <em>the high mountains cannot stop the river from flowing to the ocean</em>, the positive trend in the South China Sea cannot be reversed. China and ASEAN countries have both the ability and wisdom to safeguard peace and stability in the South China Sea.</p><p><strong>2. 刘晓明大使</strong><br><img src="https://i.imgur.com/xmPJ883.jpg" alt=""></p><p><strong>扬声器</strong><br>我去年出席英国中国商会理事工作会议时，将在英中资企业比作中英关系“黄金时代”的<em>稳定器、助推器和</em>扬声器<em>。<br>When I addressed the CCCUK council meeting last year, I compared Chinese companies in the UK to </em>“stabilizers, propellers and loudspeakers”* for China-UK “Golden Era”.</p><p><strong>千重锦</strong><br>旧岁已展<em>千重锦</em>，新年再进百尺杆。新的一年里，我希望英国中国商会展现新气象，实现新作为；希望中国企业家争做新时代的推进者、开拓者、宣介者。<br><em>2017 has presented its grandeur. 2018 opens up new prospects for greater progress.</em> In the new year, I look forward to a new look and new achievements of CCCUK. I hope to see more facilitators, pioneers and story-tellers among the Chinese entrepreneurs.</p><p><strong>大展宏图</strong><br>今天是2018年1月18日，在中国文化里，<em>“18”预示着吉祥如意、发家致富、</em>宏图大展<em>，两个“18”更是非常吉利的象征。<br>In the Chinese culture, 18 is a lucky number. </em>It is believed to promise good fortune, thriving business and bright prospects*. Today is January 18, 2018. With these two 18’s I am sure our good luck will double.</p><p>China never interferes in the internal affairs of African countries. We respect their independent choice of development model. All roads lead to Rome and none should be sanctified as the only path. </p><p><strong>疾风知劲草</strong><br><em>“疾风知劲草，烈火见真金。”</em> 无论国际风云如何变幻，中国将始终以平等的方式、真诚的态度、务实的精神与非洲国家不断拓展伙伴关系，共同为构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系、打造人类命运共同体贡献力量。<br><em>“Real gold stands the test of fire”.</em> Whatever changes there are in the world, China will always be an equal, sincere and genuine partner of Africa, working together to build a new type of international relations featuring mutual respect, fairness, justice and win-win cooperation, and a community of shared future for all mankind.</p><p><strong>风雨兼程</strong><br>回归以来，在中国中央政府大力支持和全体中国人民共同努力下，香港<em>风雨兼程，砥砺前行</em>，取得了举世瞩目的成就。<br>Since then, thanks to the strong backing of the central government and the concerted efforts of 1.3 billion Chinese, Hong Kong has <em>forged ahead</em> to notch up remarkable achievements.</p><p><strong>玉汝于成</strong><br><em>“艰难困苦，玉汝于成。”</em> 香港回归20年取得的伟大成就来之不易，值得珍惜。<br><em>As a Chinese saying goes, “Greatness is nurtured through difficulties”.</em> Two decades of success in Hong Kong have not come easily and deserve to be cherished.</p><p><strong>3.崔天凯大使</strong><br><img src="https://i.imgur.com/OSF3oKv.jpg" alt=""> </p><p><strong>独角戏</strong><br>中国正日益接近世界舞台的中央，但我们追求的不是中国一家<em>“独角戏”</em>，我们愿同世界各国共奏<em>协奏曲</em>。<br>Getting closer to the center of the world stage, China wants to <em>play in a symphony</em>, not a <em>solo</em>.</p><p><strong>修昔底德陷阱</strong><br>不摒弃狭隘的冷战思维和短视的“零和”博弈，就会掉进<em>“修昔底德陷阱”</em>。所以，中美双方应高度警惕上世纪五十年代以来的“冷战”思维和“零和”博弈再度回潮，决不允许其干扰我们增进相互了解和友谊的努力。<br>As for the so-called <em>Thucydides Trap</em>, we will only be trapped if we allow ourselves to fall into the narrow and short-sighted mindset of zero-sum game. We have to guard against the resurgence of cold war mentality as of the 1950s, and we should never allow anyone to stop our people from building friendship and better mutual understanding between them.</p><p><strong>噪音</strong><br>然而，最近我注意到一些质疑中美关系发展的<em>噪音</em>。有人对中美人文交流的重要意义提出质疑，甚至为两国人文交流制造政治障碍。<br>But more recently, I have noticed some <em>voices</em> of doubt on the wisdom of building this relationship. There are even attempts to question the value of people-to-people exchanges. There are people who are trying to raise political obstacles to cultural exchanges between our two countries.</p><p><strong>四十不惑</strong><br><em>孔子说，四十不惑</em>。展望未来，我们要以中美关系过去40年的发展为基础，始终坚持正确方向，构建更加牢固的双边关系，造福两国和世界人民。<br><em>As Confucius used to say, at the age of 40, one never suffers from perplexities.</em> So, as we approach this important anniversary, I hope we could keep in mind how the last 40 years have served our fundamental interests, and we should keep a clear vision of what we should do together for the next 40 years to build an even stronger relationship for the benefit of our two peoples and the entire world.</p><p><strong>立己达人</strong><br>中国自古有<em>“立己达人、兼善天下”</em>的胸怀，而不是独善其身、仅仅追求自己国家的利益。因此，中方提出了 “共商、共建、共享” 的全球治理理念，主张世界上的事由各国共同商量着办，实现合作共赢。<br>Our ancestors believed that <em>the goal of statesmanship is to keep peace and harmony for the whole world, rather than seek well-being solely for one’s own country</em>. Based on that, China believes that global governance should be a joint effort, in which the interests of all parties are met through win-win cooperation.</p><p><strong>一时一事</strong><br>这些分歧和差异客观存在，其中一些很难在短期内消除。我们不能因为局部分歧而否定中美合作，也不能任由<em>一时一事</em>绑架两国总体关系。<br>These differences and divergences are there and some of them are difficult to be removed overnight. It is clear that we should not allow lack of results on such partial differences negate the progress we have made in our cooperation. Neither should we let our bilateral relationship be hijacked by <em>certain events every now and then</em>.</p><p><strong>开单子</strong><br>中美之间相处，不应是一方对另一方<em>开单子、提条件</em>的“单行道”，而应是尊重和照顾彼此利益关切、不断扩大共同利益和合作交集的“双行道”。<br>The interactions between China and the U.S. should not be a one-way traffic in which one side <em>lists requirements and demands for the other side to fulfill</em>, but a two-way traffic where both sides respect and accommodate the interest and concerns of each other and make efforts to expand common interest and cooperation.</p><p><strong>树木森林</strong><br>准确把握中美关系，要求我们不仅要知道我们从哪里来，更要看清要往哪里去；<em>不仅要看到树木，更要看到森林</em>。<br>To understand this relationship, we need to know the path we have traveled, but more importantly, steer the direction we are heading to.<em>We need to discuss the issues, but more importantly, understand the whole picture</em>.</p><p>参考：外交部官网</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      作为办理外交事务的官员，外交官们的言谈举止都是在展现中国形象，宣示中国政策，消除外界对中国的偏见误区。
在这个过程中，经常伴随着中国文化和观点的输出，以及中外文化的激烈碰撞。因此，在了解各位外交官的观点时，译员们也可以学习中国文化表达的权威英译。
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《圣斗士星矢》 圣人物介绍(中.日.英对照)</title>
    <link href="ellesia.github.io/saintseiya.html"/>
    <id>ellesia.github.io/saintseiya.html</id>
    <published>2018-02-09T03:32:08.000Z</published>
    <updated>2018-02-09T10:58:48.011Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#160; &#160; &#160; &#160;自遥远的神话时代，海中的波塞冬、冥界的哈迪斯无一不在觊觎人类赖以生存的大地。身为大地守护神的雅典娜，与他们展开连番战争。与此同时，人类中一些骁勇善战、正义善良的少年围绕在女神身边和她并肩作战。他们拳可以撕裂天空，脚能够踩裂大地，这群不用武器、完全凭借赤手空拳战斗的少年被称作“雅典娜的圣斗士”。从神话时代开始，雅典娜和圣斗士们就与无数邪神展开无数次的圣战。时间到了现代，星矢、紫龙、冰河、瞬、一辉等五个青铜圣斗士在战争中不断成长起来，他们打败了阴谋篡位的教皇、意欲淹没大地的海神波塞冬，对抗企图带来永久黑暗的冥王哈迪斯。为了大地和人类，雅典娜和圣斗士们一次次挺身而出……</p><p><img src="https://i.imgur.com/uW1kcJh.jpg" alt=""><br><strong>アテナ(Athena)战神雅典娜</strong><br>城户沙织(Saori Kido)<br>出身地：ギリシア.圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域</p><p><img src="https://i.imgur.com/kl8Z51P.jpg" alt=""><br><strong>天马座ペガサス(Pegasus)天马座　星矢(Seiya)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：ギリシア.圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：<br>ペガサス流星拳　(Pegasus Ryuseiken) 天马流星拳<br>ペガサス彗星拳　(Pegasus Suiseiken) 天马彗星拳<br>ペガサスローリングクラッシュ(Pegasus Rolling Crush)　天马回旋碎击</p><p><img src="https://i.imgur.com/qeb6p1h.jpg" alt=""><br><strong>龙座ドラゴン(Dragon)天龙座　紫龙(Shiryu)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：中国.庐山五老峰<br>必杀技：<br>Rozan Shoryuha 庐山升龙霸<br>Rozan Ryuhisho 庐山龙飞翔<br>Rozan Koryuha 庐山亢龙霸<br>Rouzan Hyakuryuha 庐山百龙霸<br>エクスカリバー(Excalibur) 　圣剑 </p><p><img src="https://i.imgur.com/Wvv5afo.jpg" alt=""><br><strong>白鸟座キグナス(Cygnus) 天鹅座　冰河(Hyoga)</strong><br>出身地：ソ连(Russia)　俄罗斯<br>修行地：东シベリア(Oriental Siberia)　东西伯利亚<br>必杀技：<br>ダイヤモンドダスト(Diamond Dust)　钻石星尘拳<br>オーロラサンダーアタック(Aurora Thunder Attack)　金光火焰旋风拳<br>カリツォー（氷结リング）(Karitsuo 俄语=环)　冰结晶之环<br>ホーロドニースメルチ(Kholodny Smasher 俄语=冰冷的龙卷风)　冰冻暴风<br>オーロラエクスキューション(Aurora Execution)　曙光女神之宽恕<br>フリージングコフィン(Freezing Coffin)　极光冰棺  </p><p><img src="https://i.imgur.com/U3Zr7Eb.jpg" alt=""><br><strong>アンドロメダ(Andromeda)仙女座　瞬(Shun)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：アンドロメダ岛(Andromeda Island)　仙女岛   　<br>武器：左手圆锁链(防御)、右手角锁链(攻击)<br>必杀技：<br>ネビュラチェーン(Nebula Chain)　星云锁链<br>アンドロメダ星云（ネビュラ）　仙女座星云<br>ローリングディフェンス(Rolling Defense)　旋转防御<br>サンダーウェーブ(Thunder Wave)　闪电波<br>ネビュラストリーム(Nebula Stream)　星云气流<br>ネビュラストーム(Nebula Storm)　星云风暴<br>スパイダーネット(Spider Net)　蜘蛛网<br>キャスティングネット(Casting Net)　撒网<br>スパイラルダクト(Spiral Duct)　螺旋管<br>ブーメランショット(Boomerang Shot)　投掷回力镖<br>ワイルドドラップ(Whirled Trap)　野兽陷阱<br>グレートキャプチュアー (Great Capture)　巨型捕获(大围捕)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/FHZrGCj.jpg" alt=""><br><strong>凤凰座フェニックス(Phoenix)凤凰座　一辉(Ikki)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：南太平洋デスクィーン岛(Death Queen Island)　南太平洋死亡皇后岛<br>必杀技：<br>Phoenix Houou Genma Ken 凤凰幻魔拳<br>Hou Yoku Ten Sho 凤翼天翔  </p><p><img src="https://i.imgur.com/9noRf2T.jpg" alt=""><br><strong>一角兽座ユニコーン(Unicorn)独角兽座　邪武(Jabu)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：アルジェリア?オラン(Algeria-Oran)　阿尔及利亚.奥伦<br>必杀技：ユニコーンギャロップ(Unicorn Gallop)　独角兽飞奔  </p><p><img src="https://i.imgur.com/JCdDwil.jpg" alt=""><br><strong>子狮子座ライオネット(Lionet)幼狮座　蛮(Ban)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：タンザニア?キリマンジャロ(Tanzania-Kilimandjaro)　坦桑尼亚.乞力马扎罗山<br>必杀技：ライオネットボンバー(Lionet Bomber)　幼狮轰炸 </p><p><img src="https://i.imgur.com/lSLR47r.jpg" alt=""><br><strong>大熊座ベアー(Bear)大熊座　檄(Geki)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：カナダ?ロッキー山脉(Canada-Rockies)　加拿大.落基山脉<br>必杀技：ハンキングベアー(Hanging Bear)　吊挂大熊 </p><p><img src="https://i.imgur.com/xJi9s4h.jpg" alt=""><br><strong>海蛇座ヒドラ(Hydra)水蛇座　市(Ichi)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：フィンランド?ホルツ湖(Finland)　芬兰.赫尔辛湖<br>必杀技：メロウポイズン (Mellow Poison) 毒牙攻击  </p><p><img src="https://i.imgur.com/XB5XPL8.jpg" alt=""><br><strong>狼座ウルフ(Wolf)天狼座　那智(Nachi)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：リベリア?ボミヒルス(Liberia-Bomi Hills)　赖比瑞亚?波美山区<br>必杀技：デッドハウリング(Dead Howling)　死亡咆哮  </p><p><img src="https://i.imgur.com/bzPiaX5.jpg" alt=""><br><strong>カメレオン座(Cameleon)蝘蜓座　ジュネ(June)(声=鹤ひろみ )　珍妮</strong><br>出身地：エチオピア(Ethiopia)　埃塞俄比亚<br>修行地：エチオピア?アンドロメダ岛(Andromeda Island)　埃塞俄比亚.安多罗美达岛<br>必杀技：不�   </p><p><img src="https://i.imgur.com/yTgOUq3.jpg" alt=""><br><strong>ブラックペガサス(Black Pegasus)　暗黑天马</strong><br>出身地：イスラエル(Israel)　以色列<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：暗黑（ペガサス）流星拳　暗黑流星�   </p><p><img src="https://i.imgur.com/jWO8gDe.png" alt=""><br><strong>ブラックドラゴン(Black Dragon)　暗黑天龙</strong><br>出身地：ポーランド(Poland)　波兰<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：<br>伏龙攻击<br>指一本突き(只有动作,没有技名)   </p><p><img src="https://i.imgur.com/OplNqqg.png" alt=""><br><strong>ブラックスワン(Black Swan)　暗黑白鸟</strong><br>出身地：フィンランド(Finland)　芬兰<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：黑吹雪（ブラックブリザード）(Black Blizzard)　暗黑暴风�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/ADqqHQL.png" alt=""><br><strong>ブラックアンドロメダ(Black Andromeda)　暗黑仙女</strong><br>出身地：トルコ(Turkey)　土耳其<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：<br>暗黑ネビュラチェーン(Black Nebula Chain)　暗黑星云锁链<br>(漫画=暗黑流牙星云（ブラックファングネビュラ）(Black Fang Nebula)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/fJ9MKpk.png" alt=""><br><strong>ブラックフェニックス(Black Phoenix)　暗黑凤凰(ジャンゴ(Jango)部下)</strong><br>出身地：不明<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：暗黑凤凰幻魔拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/S7XqrM7.png" alt=""><br><strong>ジャンゴ(Jango)　赞高</strong><br>出身地：サモア(Samoa)　萨摩亚<br>修行地：デスクィーン岛(Death Queen Island)　死亡皇后岛<br>必杀技：デスクィーンインフェルノ(Death Queen Inferno)　死亡皇后岛.地狱之火  </p><p><img src="https://i.imgur.com/RBC9WBy.png" alt=""><br><strong>鹫星座イーグル(Eagle)天鹰座　魔铃(Marin)</strong><br>出身地：日本<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：<br>イーグルトゥフラッシュ(Eagle toe Flash)　 鹰神爪<br>流星拳<br>空拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/hX8Cf17.png" alt=""><br><strong>蛇遣い座オピュクス(Ophiuchus)蛇夫座　シャイナ(Shaina)　萨尔娜</strong><br>出身地：イタリア(Italia)　意大利<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：サンダークロウ(Thunder Claw)　雷电蛇爪  </p><p><img src="https://i.imgur.com/EMzQkFg.png" alt=""><br><strong>蜥蜴座リザド(Lizard)蜥蜴座　ミスティ(Misty)　美斯狄</strong><br>出身地：フランス(France)　法国<br>修行地：フランス?コートダジュール(France-Cote d’Azur)　法国.科特达祖尔<br>必杀技：<br>マーブル?トリパー(Marble Tripper)　云石旋风<br>空气防御�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Djn0a3X.png" alt=""><br><strong>白鲸座カイトス(Cetus)白鲸座　モーゼス(Moses)　摩西斯</strong><br>(漫画=白鲸座ホエール(Whale)<br>出身地：ニュージーランド(New Zealand)　新西兰<br>修行地：ニュージーランド(New Zealand)　新西兰<br>必杀技：カイトス?スパウティング?ボンバー(Cetus Spouting Bomber)　白鲸喷射轰炸  </p><p><img src="https://i.imgur.com/25w7tNi.png" alt=""><br><strong>猎犬座ハウンド(Hound)猎犬座　アステリオン(Asterion)　亚斯提利昂</strong><br>出身地：デンマーク(Denmark)　丹麦<br>修行地：オーストリア?ブロッケン山山(Austria-Mont Brocken)　奥地利<br>必杀技：<br>ミリオンゴーストアタック(Million Ghost Attack)　百万幽灵拳<br>悟りの法　读心�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/i9KrS8N.png" alt=""><br><strong>サントール座(Centaur)半人马座　バベル(Babel)　巴比伦</strong><br>出身地：イラク(Iraq)　伊拉克<br>修行地：ケンタウルス岛(Centaurus Island)　半人马岛<br>必杀技：フォーティアルフィフトゥラ(希语=火焰的旋涡)　火焰漩涡  </p><p><img src="https://i.imgur.com/fZFNe7T.png" alt=""><br><strong>御者座アウリガ(Auriga)御夫座　カペラ(Capella)　卡佩拉</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊?圣域<br>必杀技：円盘（ソーサー）攻击　飞盘  </p><p><img src="https://i.imgur.com/4uALy1q.png" alt=""><br><strong>乌座クロウ(Crow)乌鸦座　ジャミアン(Jamian)　积米安</strong><br>出身地：イギリス(England)　英国<br>修行地：イギリス?スコットランド (England-Scotland)　英国?苏格兰<br>必杀技：ブラックウィングシャフト(Black Wing Shaft)　黑翼之箭  </p><p><img src="https://i.imgur.com/u7garsh.png" alt=""><br><strong>地狱の番犬座ケルベロス(Cerberos)地狱犬座　ダンテ(Dante)　达特</strong><br>出身地：イタリア(Italia)　意大利<br>修行地：イタリア?シチリア岛(Italia-Sicilia Island)　意大利.西西里岛<br>必杀技：地狱の钢球锁　地狱钢球�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/u7fIDEd.png" alt=""><br><strong>ペルセウス座(Perseus)英仙座　アルゴル(Argor)　阿鲁哥路</strong><br>出身地：サウジアラビア(Saudi Arabia)　沙特阿拉伯<br>修行地：オーストリア(Austria)　奥地利<br>必杀技：<br>ラスアルグールゴルゴニオ(阿语=蛇发女怪恶魔(的头)　蛇发恶魔首<br>メドゥーサの盾(Medusa美杜莎,神话中蛇发女怪)　美杜莎之�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/14own9p.png" alt=""><br><strong>巨犬座カスマニヨル(Canis Mayor)巨犬座　シリウス(Sirius)　史里乌斯</strong><br>出身地：东ドイツ(East Germany)　东德<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：グレートマウンテンスマッシャー (Great Mountain Smasher)　巨山撞击<br>(只出现在冥王篇动画中,车田老师特别送给高山选手的必杀摔角技美名)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/L6msz9u.png" alt=""><br><strong>银绳座ムスカ(Musca) 银蝇座　ディオス(Dios)　迪奥</strong><br>出身地：メキシコ(Mexico)　墨西哥<br>修行地：メキシコ?メキシコ高原(Mexico-Plateau Mexico)　墨西哥高原<br>必杀技：デッドエンドフライ(Dead End Fly)　死亡苍蝇   </p><p><img src="https://i.imgur.com/CGODxel.png" alt=""><br><strong>ヘラクレス座(Herakles)武仙座　アルゲティ(Argeti)　阿鲁格迪</strong><br>出身地：アフリカ(Africa)　非洲<br>修行地：ウガンダ(Uganda)　乌干达<br>必杀技：コルネホロス(希语=持有棍子的人)　急速飓风拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/H9Y3A4O.png" alt=""><br><strong>矢座サジッタ(Sagitta) 箭矢座　トレミー(Tramy)　特里密</strong><br>出身地：リビア(Libya)利比亚<br>修行地：エジプト?テーベ (Egypt-Thebes)　埃及.底比斯<br>必杀技：ファントムアロー(Phantom Arrow)　幻觉之箭  </p><p><img src="https://i.imgur.com/FwksVKI.png" alt=""><br><strong>ケフェウス座(Cepheus) 仙皇座　アルビオレ(Arubiore)　亚鲁比奥尼　(漫画=ダイダロス(Daidaros)</strong><br>出身地：アルゼンチン (Argentina)　阿根廷<br>修行地：エチオピア?アンドロメダ岛(Andromeda Island)　埃塞俄比亚.安多罗美达岛<br>必杀技：不�   </p><p><img src="https://i.imgur.com/tade194.png" alt=""><br><strong>琴座ライラ(Lyra) 天琴座　オルフェ(Olphe)　奥路菲</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>武器：古希腊里拉琴(Lyre,4-11根弦竖琴)<br>必杀技：<br>ストリンガーノクターン(Stringer Nocturne)　弦乐夜曲<br>デストリップセレナーデ(Death Trip Serenade)　死亡之旅小夜曲<br>ストリンガーフィーネ(Stringer fine)　弦乐终止�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/t1rJaba.png" alt=""><br><strong>白羊宫  牡羊座アリエス(Aries)白羊座　ムウ(Mu)　穆</strong><br>出身地：チベット(Tibet)　西藏<br>修行地：ジャミール(Jamir)　嘉米尔高原<br>必杀技：<br>クリスタルウォール(Crystal Wall)　水晶墙<br>クリスタルネット(Crystal Net)　水晶网<br>スターライトエクスティンクション(Starlight Extinction)　星光灭绝<br>スターダストレボリューション(Stardust Revolution)　星屑旋转�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/dvEOMUT.png" alt=""><br><strong>(冥王编)前白羊座(前教皇)　シオン(Shion)　史昂</strong><br>出身地：チベット(Tibet)　西藏<br>修行地：不详<br>必杀技：<br>クリスタルウォール(Crystal Wall)　水晶之壁<br>スターダストレボリューション(Stardust Revolution)　星屑旋转�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/H3f2G79.png" alt=""><br><strong>金牛宫  牡牛座タウラス(Taurus)金牛座　アルデバラン(Aldebaran)　阿鲁迪巴</strong><br>出身地：ブラジル(Brazil)　巴西<br>修行地：ブラジル(Brazil)　巴西<br>必杀技：グレートホーン(Great Horn)　巨型号角  </p><p><img src="https://i.imgur.com/MaqHfal.png" alt=""><br><strong>双儿宫  双子座ジェミニ(Gemini)双子座　サガ(Saga)　撒加</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：<br>GenRou MaOuKen 幻胧魔皇拳<br>アナザーディメンション(Another Dimension)　异次元空间<br>ギャラクシアンエクスプロージョン(Galaxian Explosion)　银河星爆   </p><p><img src="https://i.imgur.com/XVOu898.png" alt=""><br><strong>(海皇/冥王编)　カノン(Kanon)　加隆</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：<br>幻胧拳<br>幻胧魔皇拳<br>ゴールデントライアングル(Golden Triangle)　黄金三角次元<br>ギャラクシアンエクスプロージョン(Galaxian Explosion)　银河星爆  </p><p><img src="https://i.imgur.com/HFquXNI.png" alt=""><br><strong>巨蟹宫  蟹座キャンサー(Cancer)巨蟹座　デスマスク(DeathMask)　迪斯马斯克</strong><br>出身地：イタリア(Italia)　意大利<br>修行地：シチリア岛(Sicilia Island)　西西里岛<br>必杀技：SekiShiKiMeiKeHa 积尸气冥界波  </p><p><img src="https://i.imgur.com/TCIQ13G.png" alt=""><br><strong>狮子宫  狮子座レオ(Leo)狮子座　アイオリア(Aiolia)　艾欧里亚</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊.圣域<br>必杀技：<br>ライトニングボルト(Lightning Bolt)　闪电束<br>ライトニングプラズマ(Lightning Plasma)　闪电光速拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/37VkeKK.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/h60ohRQ.png" alt=""></p><p><img src="https://i.imgur.com/BbqeVJS.png" alt=""><br><strong>天枰宫  天秤座ライブラ(Libra)天秤座　童虎(Dohko)</strong><br>出身地：中国<br>修行地：中国?庐山五老峰<br>武器：枪、双节棍、三节棍、拐、剑、圆盾<br>必杀技：<br>Rozan Shoryuha 庐山升龙霸<br>Rouzan Hyakuryuha 庐山百龙   </p><p><img src="https://i.imgur.com/feDGO2W.png" alt=""><br><strong>天蝎宫  蝎座スコーピオン(Scorpion)天蝎座　ミロ(Milo)　米罗</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?ミロス岛(Greece-Melos Island)　希腊.米洛斯岛<br>必杀技：<br>リストリクション(Restriction)　麻痹光环<br>スカーレットニードル(Scarlet Needle)　猩红毒针<br>Antares 心大星 （就是最后点星命点的那招） 安达里士   </p><p><img src="https://i.imgur.com/gcM96hK.png" alt=""><br><strong>人马宫  射手座サジタリアス(Sagittarius)射手座　アイオロス(Aiolos)　艾欧洛斯</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア?圣域(Greece-Sanctuary)　希腊?圣域<br>必杀技：アトミックサンダーボルト(Atomic Thunder Bolt)　原子闪电光速拳　　　　　　　　　　　　　　　　<br>(出自动画版原创,漫画没有出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/f8HTlhf.png" alt=""><br><strong>魔羯宫  山羊座カプリコーン(Capricorn)摩羯座　シュラ(Shura)　修罗</strong><br>出身地：スペイン(Spain)　西班牙<br>修行地：スペイン?ピレネー山脉(Spain-Pyrenees)　西班牙?庇里牛斯山<br>必杀技：<br>ジャンピング?ストーン(Jumping Stone)　飞跃巨石<br>圣剑（エクスカリバー）(Excalibur)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/lKXDfKy.png" alt=""><br><strong>宝瓶宫  水瓶座アクエリアス(Aquarius)宝瓶座　カミュ(Camus)卡妙</strong><br>出身地：フランス(France)　法国<br>修行地：シベリア(Siberia)　西伯利亚<br>必杀技：<br>ダイヤモンドダスト(Diamond Dust)　钻石星尘<br>フリージングコフィン(Freezing Coffin)　极光冰棺<br>オーロラエクスキューション(Aurora Execution)　曙光女神之宽�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/8AKB3Sw.png" alt=""><br><strong>双鱼宫  鱼座ピスケス(Picses)双鱼座　アフロディーテ(Aphrodite)　阿布罗狄</strong><br>出身地：スウェーデン(Sweden)　瑞典<br>修行地：グリーンランド(Greenland)　格陵兰岛<br>必杀技：<br>ブラッディローズ(Bloody Rose)　吸血玫瑰<br>ピラニアンローズ(Piranha Rose)　食人鱼玫瑰<br>ロイヤルデモンローズ(Royal Demon Rose)　皇家恶魔玫瑰   </p><p><img src="https://i.imgur.com/Sc4u43K.png" alt=""><br><strong>アテナエクスクラメーション(Athena Exclamation)　雅典娜之叹息,女神的感叹,惊叹</strong><br>具顶级爆裂伤害威力，故被女神禁止的必杀技。使用者将除去圣闘士之名，永远背上卑劣之人的污名�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/EWPojo1.png" alt=""><br><strong>アテナエクスクラメーション(Athena Exclamation)　雅典娜之叹息,女神的感叹,惊叹</strong><br>具顶级爆裂伤害威力，故被女神禁止的必杀技。使用者将除去圣闘士之名，永远背上卑劣之人的污名�    </p><p><img src="https://i.imgur.com/7VGmf8R.png" alt=""><br><strong>ガイスト(Guist)(声=川岛千代子)　艾丝特</strong><br>幽灵圣斗士的首领，莎尔娜的妹妹。<br>必杀技：<br>ファントム眩惑拳　幻影眩惑拳<br>サンダークロウ(Thunder Claw)　雷电蛇爪  </p><p><img src="https://i.imgur.com/MeiOZcj.png" alt=""><br><strong>クラッグ(→クラゲ英语jellyfish)　水母 </strong><br>必杀技：クラッグ流电击百万ボルト　水母流电击一百万伏特  </p><p><img src="https://i.imgur.com/L6pSavU.png" alt=""><br><strong>ドルフィン(Dolphin)　海豚</strong><br>必杀技：ドルフィン流空中回转キック　海豚流空中回转飞�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/OufSEfu.png" alt=""><br><strong>シーサーペント(Sea serpent)　大海蛇</strong><br>必杀技：不明(水中攻击,无技名)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/JzjcLcE.png" alt=""><br><strong>麻森博士(Dr. Asamori)</strong><br>グラード(Grado)格兰多研究所科学家，受城户光政秘密委托开发钢铁圣衣�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/uZSlpWn.png" alt=""><br><strong>巨嘴鸟座 スカイクロス(Sky Cross)巨嘴鸟座,杜鹃座 天空　翔(Shou)</strong><br>必杀技：不明(左腕防护具能吸收敌方攻击力量能源)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/xBtpQB5.png" alt=""><br><strong>子狐座 ランドクロス(Land Cross)狐狸座 陆地　大地(Daichi)</strong><br>必杀技：スチールハリケーン(Steel hurricane)　钢铁暴风  </p><p><img src="https://i.imgur.com/d76hIXa.png" alt=""><br><strong>旗鱼座 マリンクロス(Marine Cross)剑鱼座 海洋　潮(Ushio)</strong><br>必杀技：不明(妨碍电波、操纵直升机、情报收集)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/i2UJkAb.png" alt=""><br><strong>スパルタン(Spartan)　斯巴达</strong><br>必杀技：不明(念动力)<br>来自圣域的念力高手，星座与阶级不详  </p><p><img src="https://i.imgur.com/QhZf2H0.png" alt=""><br><strong>ギルティー(Guilty)　基鲁提</strong><br>必杀技：不明<br>死亡皇后岛训练一辉成为圣闘士的人  </p><p><img src="https://i.imgur.com/3BkZ5bR.png" alt=""><br><strong>クリスタルセイント(Crystal Saint)水晶圣闘士</strong><br>必杀技：<br>ダイヤモンドダスト(Diamond Dust)　钻石星尘<br>冻结拳(出自动画版原创)<br>东西伯利亚训练冰河成为圣闘士的人(TV版)�   </p><p><img src="https://i.imgur.com/Cdam7eH.png" alt=""><br><strong>ドクラテス(Docrates)　杜格拉斯</strong><br>必杀技：ヘラクレス猛袭拳　旋风猛击�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/8REOD8q.png" alt=""><br><strong>炎热圣闘士</strong><br>必杀技：<br>ファイヤースクリュー(fire screw)　火焰漩涡<br>炎热攻击  </p><p><img src="https://i.imgur.com/iOA2pxa.png" alt=""><br><strong>蜘蛛座タランチュラ(Tarantula)蜘蛛座　アラクネ(Arakune)　亚勒古尼</strong><br>必杀技：タランチュラ.ネット(Tarantula Net)　狼蛛丝拳<br>无所属星座的圣闘士，受教皇命令寻找穆的下落�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/7G7WpUK.png" alt=""><br><strong>莲座ロータス(Lotus)莲座　アゴラ(Argora)　亚哥拉</strong><br>必杀技：莲花爆碎拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/xqVFbDR.png" alt=""><br><strong>孔雀座パーヴォ(Pavo)孔雀座　シヴァ(Shiva)　希瓦</strong><br>必杀技：千手神音拳　　　　　<br>被派去刺杀一辉的圣闘士，处女座黄金圣斗士沙加的弟子(TV版)�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/vHWCMKw.png" alt=""><br><strong>レダ(Leda)　利达</strong>    </p><p><img src="https://i.imgur.com/wFWfaqy.png" alt=""><br><strong>スピカ(Spica)　斯比加</strong><br>必杀技：ダブル.ネビュラチェーン(Double Nebula Chain)　双重星云锁链<br>瞬在安多罗美达岛修行时的师兄弟�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/oSGLQo0.png" alt=""><br><strong>ジャキ(Jaki)　杰克</strong><br>必杀技：不明<br>教皇派去暗杀魔铃的刺客，过於凶残并无圣衣资格，实力相等於白银圣闘士�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/nFUuwTZ.png" alt=""><br><strong>城户光政(Mitsumasa Kido)</strong><br>グラード(Grado)古拉杜财团的创办人�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/eQbRMYV.png" alt=""><br><strong>カシオス(Cashios)　卡西欧士</strong><br>出身地：希腊<br>修行地：希腊.圣域<br>必杀技：不明<br>蛇夫座白银圣闘士莎尔娜的徒弟，圣闘士候补�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/tUHb6L1.png" alt=""><br><strong>辰巳德丸(Tokumaru Tatsumi)</strong><br>出身地：日本<br>必杀技：剑道三段<br>城户邸的管家�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Kf4vfFp.png" alt=""><br><strong>星华(Seika)</strong><br>出身地：日本<br>星矢的姊姊�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/CJ5Whfv.png" alt=""><br><strong>美穗(Miho)</strong><br>出身地：日本<br>星矢小时候在星子学园的幼时同伴�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/mPhL7ro.png" alt=""><br><strong>ヤコフ(Yakov)　雅可夫</strong><br>出身地：俄罗斯.东西伯利亚科胡特克村(コホーテク=kohoutek)<br>冰河在东西伯利亚修行时认识的小孩�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Ys9JmeG.png" alt=""><br><strong>ナターシャ(Natasha)　娜塔莎</strong><br>出身地：俄罗斯<br>冰河的母亲(マーマ )�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/u4kqJ5f.png" alt=""><br><strong>春丽(Shunrei)</strong><br>出身地：中国<br>紫龙在中国修行时认识的青梅竹马�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/EJilfdw.png" alt=""><br><strong>エスメラルダ(Esmeralda)　爱丝美拉达</strong><br>出身地：死亡皇后岛附近无名小岛<br>一辉在死亡皇后岛修行时认识的少女�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/5za5ljC.png" alt=""><br><strong>贵鬼(Kiki)</strong><br>出身地：西藏<br>修行地：帕米尔高原<br>必杀技：不明(超能力)<br>穆先生的弟子�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/FI9LVpk.png" alt=""><br><strong>王虎(Ohko)</strong><br>出身地：中国<br>修行地：不明<br>必杀技：猛虎烈风紫电拳<br>紫龙的师兄�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/cjcMbnT.png" alt=""><br><strong>教皇 アーレス(Ales)　亚历士</strong><br>希腊圣域的现任教皇，雅典娜女神地上的代理人，统辖所有圣闘士地位最高的人�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/QIxpvmG.png" alt=""><br><strong>参谋长 ギガース(Gigas)　基加斯</strong><br>圣域的参谋长，亚力士的部下�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/RzPhrwz.png" alt=""><br><strong>参谋 バエトン(Baeton)　柏顿</strong><br>参谋，基加斯的部下�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/9dV8Jwx.png" alt=""><br><strong>北极星ポラリス(Polaris)北极星　ヒルダ(Hilda)　希尔达</strong><br>必杀技：ニーベルンゲン?リング(Nibelungen Ring)　尼伯龙根指环<br>北欧亚斯格特之神奥丁的地上代理者�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/GtWsPBh.png" alt=""><br><strong>フレア(Fleur,Freya)　芙蕾雅</strong><br>希尔达的妹妹,常到瓦尔哈拉宫殿祈求�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/QH2zp5s.png" alt=""><br><strong>アルファ星(Alpha)ドウベ(Dubhe) α 天枢星　ジークフリート(Siegfried)　捷克弗列德</strong><br>必杀技：<br>オーディン?ソード(Odin Sword)　奥丁之剑<br>ドラゴン?ブレーヴェスト?ブリザード(Dragon Bravest Blizzard)　猛龙暴风�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/8VBvDMO.png" alt=""><br><strong>ゼータ星(Zeta)アルコル(Alcor) ζ 辅星　バド(Bud)　巴度</strong><br>必杀技：暗黑(シャドウ )バイキング?タイガークロウ(Shadow Viking Tiger Claw)　暗黑维京猛虎爪<br>希多的哥哥，双子星的伴星，无人知道其存在的影子神闘士(Shadow Warrior)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/SzlNwMg.png" alt=""><br><strong>ゼータ星(Zeta)ミザール(Mizar) ζ 开阳星　シド(Syd)　希度</strong><br>必杀技：<br>ブルーインパルス(Blue Impulse)　蓝色冲击<br>バイキング?タイガークロウ(Viking Tiger Claw)　维京猛虎  </p><p><img src="https://i.imgur.com/SqM4BXz.png" alt=""><br><strong>デルタ星(Delta)メグレス(Megrez) δ 天权星　アルベリッヒ(Alberich) 阿鲁贝利西</strong><br>必杀技：<br>アメジストシールド(Ametyst Sealed)　紫水晶封印<br>ネイチャー?ユーニティ(Nature Unity)　 天人合一<br>武器：炎之剑(Burning Sword)　  </p><p><img src="https://i.imgur.com/CiVdvho.png" alt=""><br><strong>エータ星(Eta)ベネトナーシュ(Benetnach) η 摇光星　ミーメ(Meem,Mime)　米伊美</strong><br>必杀技：ストリンガー?レクイエム(Stringer Requiem)　魔弦镇魂�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Ofc2fQa.png" alt=""><br><strong>ベータ星(Beta)メラク(Merak) β 天璇星　ハーゲン(Hagen)　哈根</strong><br>必杀技：<br>ユニバース?フリージング(Universe Freezing)　宇宙冷冻<br>グレート?アーディント?プレッシャー(Great Ardent Pressure)　强力热压  </p><p><img src="https://i.imgur.com/mfP5AQ6.png" alt=""><br><strong>イプシロン星(Epsilon)アリオト(Alioth) ε 玉衡星　フェンリル(Fenrir)　菲利路</strong><br>必杀技：<br>ウルフ?クルエルティ?クロウ(Wolf Cruelty Claw)　残酷狼爪<br>ノーザン群狼拳(Northern Man-Eating Wolf)　北方群狼�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/0YJ3UbG.png" alt=""><br><strong>ガンマ星(Gamma)フェクダ(Phecda) γ 天玑星　トール(Thor)　杜鲁</strong><br>必杀技：<br>ミョルニルハンマー(Mjollnir Hammer)　夺命飞斧<br>タイタニックハーキュリーズ(Titanic Hercules)　泰坦神族大力士拳  </p><p><img src="https://i.imgur.com/3PwOomB.png" alt=""><br><strong>海皇ポセイドン(Poseidon)海神波塞顿　ジュリアン?ソロ(Julian Solo)　朱利安.索罗</strong><br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>必杀技：<br>眼光线<br>三叉の鉾　三叉�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/qSMKeYZ.png" alt=""><br><strong>北大西洋の柱(North Atlantic Pillar)　北大西洋之柱</strong><br>海龙シードラゴン(Sea Dragon)海龙　カノン(Canon,Kanon)　加隆<br>出身地：ギリシア(Greece)　希腊<br>修行地：ギリシア 圣域(Greece-Sanctuary)　希腊 圣域<br>必杀技：<br>幻胧拳<br>幻胧魔皇拳<br>ゴールデン トライアングル(Golden Triangle)　黄金三角次元<br>ギャラクシアン エクスプロージョン(Galaxian Explosion)　银河星爆  </p><p><img src="https://i.imgur.com/ntO76TV.png" alt=""><br><strong>南大西洋の柱(South Atlantic Pillar)　南大西洋之柱</strong><br>海魔女セイレーン(Siren)海魔女　ソレント(Solent,Sorrento) 苏兰特<br>出身地：オーストリア(Austria)奥地利<br>修行地：不详<br>必杀技：<br>デッド エンド シンフォニー(Dead End Symphony)　死亡尽头交响曲<br>デッド エンド クライマックス(Dead End Climax)　死亡尽头最高潮  </p><p><img src="https://i.imgur.com/KpBBM2I.png" alt=""><br><strong>北氷洋の柱(North Antarctic Pillar)　北冰洋之柱(北极海)</strong><br>クラーケン(Kraken)北海巨妖　アイザック(Aisac,Isaac)　艾萨克<br>(Kraken,库拉鱼,传说在挪威海中出没的巨大海怪)<br>出身地：ソ连(Russia)　俄罗斯(原作是芬兰)　<br>修行地：东シベリア(Oriental Siberia)　东西伯利亚<br>必杀技：オーロラボレアリス(Aurora Borealis)　北极之光  </p><p><img src="https://i.imgur.com/9oaME8A.png" alt=""><br><strong>南氷洋の柱(South Antarctic Pillar)　南冰洋之柱</strong><br>リュムナデス(Lymnades)水魔　カーサ(Kahsa,Kaysa)　卡萨<br>(Lymnades,传说栖息淡水,模仿声音将人拖下水溺死的怪物)<br>出身地：南アフリカ共和国　南非共和国(原作是葡萄牙)<br>修行地：不详<br>必杀技：<br>变身<br>サラマンダーショック(Salamandar Shock)　蝾螈电击  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Ir3BcD2.png" alt=""><br><strong>インド洋の柱(Indian Ocean Pillar)　印度洋之柱</strong><br>クリシュサオル(Chrysaor)海皇子　クリシュナ(Crishuna,Krishna)(声=佐藤正治)　古利斯拿<br>出身地：セイロン岛(Ceylon Island)　锡兰岛<br>修行地：不详<br>武器：黄金の枪(ゴールデンランス )(Golden Lancer) 黄金枪<br>必杀技：<br>フラッシングランサー(Flashing Lancer)　闪光持枪者<br>マハローシニー(Maha Roshini)(北印度语=甚大的光)　伟大之光  </p><p><img src="https://i.imgur.com/IfudK31.png" alt=""><br><strong>南太平洋の柱(South Pacific Ocean Pillar)　南太平洋之柱</strong><br>スキュラ(Skylla,Scylla)六魔兽　イオ(Io)(声=二又一成)　伊奥<br>出身地：サンフェリクス岛(San Felix Island)　圣菲力斯岛<br>修行地：不详<br>必杀技：<br>ウルフズファング(Wolf’s Fang)　狼之牙<br>イーグルクラッチ(Eagle Clutch)　鹰之爪<br>クィーンビーズスティンガー(Queen Bee’s Stinger)　蜂后之刺<br>サーパントストラングラー(Serpent Strangler)　巨蟒之缠<br>バンパイアインヘイル(Vampire Inhale)　吸血蝙蝠之牙<br>グリズリースラップ(Grizzly Slap)　巨熊之掌<br>ビッグトルネード(Big Tornado)　巨大龙卷�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/MH2jZov.png" alt=""><br><strong>北太平洋の柱(North Pacific Ocean Pillar)　北太平洋之柱</strong><br>海马シーホース(Sea Horse)海马　バイアン(Baian)　拜安<br>出身地：カナダ(Canada)加拿大<br>修行地：不详<br>必杀技：<br>空气の防御壁<br>ゴッドブレス(God Breath)　神之气息<br>ライジングビロウズ(Rising Billows)　高涨巨浪  </p><p><img src="https://i.imgur.com/l0mlehN.png" alt=""><br><strong>人鱼姬マーメイド(Mermaid)美人鱼　テティス(Tetis,Tethys)　狄迪斯</strong><br>出身地：デンマーク(Denmark)丹麦<br>必杀技：デストラップコーラル(Death Trap Coral)　死亡珊瑚�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/E25UQ4h.png" alt=""><br><strong>冥王ハーデス(Hades)　冥王哈迪斯</strong><br>武器：剑<br>必杀技：(漫画版没有出现技名)  </p><p><strong>ヒュプノス(Hypnos)睡眠之神休普诺斯</strong><br>必杀技：エターナルドラウジネス(Eternal Drowsiness)　永久的睡眠  </p><p><strong>タナトス(Tanatos)死亡之神达拿都斯</strong><br>必杀技：テリブルプロビデンス(Terrible Providence)　可怕的天命  </p><p><img src="https://i.imgur.com/KKzmwPU.png" alt=""><br><strong>パンドラ(Pandora)　潘朵拉</strong><br>(Pandora,神话中打开禁忌之盒,将不幸灾厄唤来世界的女子)<br>出身地：ドイツ チューリンゲン(Germany-Thuringer)　德国?绍林吉山<br>　武器：三又の枪(没有明确的名称,类似海神波塞顿持有三叉戟的长枪)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/gb3BGtO.png" alt=""><br><strong>天贵星 グリフォン(Griffin)狮鹫兽　ミーノス(Minos)　米诺斯</strong><br>出身地：ノルウェー オスロ(Norway-Oslo)　挪威?奥斯陆<br>必杀技：コズミック マリオネーション(Cosmic Marionettion)　宇宙木偶  </p><p><img src="https://i.imgur.com/zuySlyh.png" alt=""><br><strong>天雄星 ガルーダ(Garuda)金色神鹰　アイアコス(Aeacus)　艾亚哥斯</strong><br>出身地：ネパール(Nepal)　尼泊尔<br>必杀技：<br>ギャラクティカ イリュージョン(银河の幻)(Galactic Illusion)　宇宙幻觉<br>ガルーダフラップ(Garuda Flap)　金鹰振天  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Ok1TGTT.png" alt=""><br><strong>天猛星 ワイバーン(Wyvern)翼(魔)龙　ラダマンティス(Rhadamanthys,Rhadamanthus)</strong>　拉达曼提斯<br>出身地：イギリス フェローズ诸岛(United Kingdom-Feroe Islands)　英国 费洛斯诸岛  </p><p><strong>天魔星 アルラウネ(Alraune)花魔　クィーン(Queen)　吉欣</strong><br>出身地：ドイツ フライブルク(黒森)(Germany-Freiburg)　德国 弗莱堡(黑森林附近)<br>必杀技：ブラッドフラウアシザーズ(Blood Flower Scissors)　血花刀剪  </p><p><strong>天牢星 ミノタウロス(Minotauros)人牛魔　ゴードン(Gordon)　哥顿</strong><br>出身地：ポーランド(Poland)　波兰<br>必杀技：グランドアクスクラッシャー(Grand Axe(=Ax) Crusher)　巨斧粉碎  </p><p><strong>天捷星 バジリスク(Basilisk)鸡蛇兽　シルフィード(Sylphid)　西路比</strong><br>出身地：ベルギー(Belgie)　比利时<br>必杀技：アナイアレーション フラップ(Annihilation Flap)　毁灭之翼  </p><p><img src="https://i.imgur.com/mvGpK5R.png" alt=""><br><strong>天哭星 ハーピー(Harpy)鸟身女妖　バレンタイン(Valentine)　巴连达因</strong><br>出身地：キプロス(Cyprus)　塞浦路斯<br>必杀技：グリード ザ ライブ(Greed The Live)　生存欲望  </p><p><img src="https://i.imgur.com/nfrxGz0.png" alt=""><br><strong>天丑星 デッドリービートル(Deadly Beetle)死亡甲虫　スタンド(Stand)　史坦德</strong><br>出身地：オーストラリア(Australia)　澳洲<br>必杀技：(漫画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/jN5DvRX.png" alt=""><br><strong>天罪星 リュカオン(Lycaon)豺狼　フレギアス(Phlegyas)　佛列基亚斯</strong><br>出身地：南アフリカ共和国 オレンジ川流域(Orange River)　南非共和国 奥伦治河流域<br>必杀技：ハウリングインフェルノ(Howling Inferno)　地狱咆哮  </p><p><img src="https://i.imgur.com/NpomYoS.png" alt=""><br><strong>天败星 トロル(Troll)洞穴巨人　イワン(Iwan)　伊万</strong><br>出身地：ソ连 エベンキ民族管区(Russia-Evenks Republic)　俄罗斯 埃班基民族管治区<br>必杀技：(漫画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/OkVEfRE.png" alt=""><br><strong>天角星 ゴーレム(Golem)石巨人　ロック(Rock)　洛克</strong><br>出身地：マダガスカル(Madagascar)　马达加斯加<br>必杀技：ローリングボンバーストーン(Rolling Bomber Stone)　滚石轰炸  </p><p><img src="https://i.imgur.com/z8YFr8h.png" alt=""><br><strong>天兽星 スフィンクス(Sphinx)人面狮身兽　ファラオ(Pharaoh)　法拉奥</strong><br>出身地：エジプト(Egypt)　埃及<br>武器：古埃及手抱竖琴<br>必杀技：バランスオブカース(Balance of Curse)　均衡诅咒<br>地狱守门犬：ケルベロス(Cerberus)贝克洛斯(守卫冥界三头蛇尾的地狱巨犬)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/yrAJIxu.png" alt=""><br><strong>天英星 バルロン(Balron)黑恶魔　ルネ(Lune)　路尼</strong><br>出身地：ノルウェー(Norway)　挪威<br>武器：长鞭<br>必杀技：<br>ファイヤーウィップ(Fire Whip)　火焰鞭笞<br>リーインカーネーション(Reincarnation)　轮回转生  </p><p><img src="https://i.imgur.com/SAtJWPY.png" alt=""><br> <strong>天间星?アケローン(Acheron)冥河渡者　カロン(Charon)　卡戎</strong><br>出身地：イタリア?ナポリ(Italia-Napoli)　意大利 拿坡里<br>武器：船桨<br>必杀技：<br>ローリングオール(Rolling Oar)　旋转船桨<br>エディングカレントクラッシャー(Edding Current Crusher)　旋涡水流粉碎  </p><p><img src="https://i.imgur.com/3XkNqJR.png" alt=""><br><strong>杂兵?スケルトン(Skeleton)骷髅　マルキーノ(Marchino)　马尔基诺</strong><br>出身地：マレーシア(Malaysia)　马来西亚<br>必杀技：(漫画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/MoH3cTG.png" alt=""><br><strong>地妖星 パピヨン(Papillon)妖蝶　ミュー(Myu)　缪</strong><br>出身地：オーストリア(Austria)　奥地利<br>必杀技：<br>フェアリースロンギング(Fairy Thronging)　妖蝶群舞<br>シルキィスレード(Silky Thread)　银丝缠线<br>アグリィイラプション(Ugly Eruption)　变相爆发  </p><p><img src="https://i.imgur.com/AZuJR28.png" alt=""><br><strong>地暴星 サイクロプス(Cyclops)独眼巨人　ギガント(Gigant)　古加多</strong><br>出身地：ユーゴスラビア(Yugoslavia)　南斯拉夫<br>必杀技：(动画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Ixomh3a.png" alt=""><br><strong>地奇星 フログ(Frog)魔蛙　ゼーロス(Zeros)　哲洛斯</strong><br>出身地：カンボジア(Cambodia)　柬埔寨<br>必杀技：(动画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/pIQ3Aqz.png" alt=""><br><strong>地伏星 ワーム(Worm)妖虫　ライミ(Raimi)　莱米</strong><br>出身地：ラオス(Laos)　寮国<br>必杀技：ワームズバインド(Worm’s Bind)　虫足�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/b0Gy0Ys.png" alt=""><br><strong>地暗星 ディープ(Deep)死渊　ニオベ(Niobe)　尼奥比</strong><br>出身地：ボリビア(Bolivia)　玻利维亚<br>必杀技：ディープフレグランス(Deep Fragrance)　 死亡香气  </p><p><img src="https://i.imgur.com/qW9l3Kg.png" alt=""><br><strong>地阴星 デュラハン(Dullahan)死之使者　キューブ(Cube) 丘布 (传说中带来死亡的使者)</strong><br>出身地：キューバ(Cuba)　古巴<br>必杀技：(动画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/impn2g9.png" alt=""><br><strong>地劣星 エルフ(Elf)妖精　ミルズ(Miles)　米鲁斯</strong><br>出身地：アイルランド(Ireland)　爱尔兰<br>必杀技：(动画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/vUt2PRn.png" alt=""><br><strong>地走星 ゴーゴン(Gorgon)蛇发怪　オクス(Ox)　欧克斯</strong><br>出身地：デンマーク(Denmark)　丹麦<br>必杀技：(动画版未出现)  </p><p><img src="https://i.imgur.com/C3Lqnom.png" alt=""><br><strong>天魔星 アルラウネ(Alraune)花魔　クィーン(Queen)　吉欣</strong><br>出身地：ドイツ フライブルク(黒森)(Germany-Freiburg)　德国 弗莱堡(黑森林附近)<br>必杀技：ブラッドフラウアシザーズ(Blood Flower Scissors)　血花刀�  </p><p><img src="https://i.imgur.com/pOBDrL9.png" alt=""><br><strong>天牢星 ミノタウロス(Minotauros)人牛魔　ゴードン(Gordon)　哥顿</strong><br>出身地：ポーランド(Poland)　波兰<br>必杀技：グランドアクスクラッシャー(Grand Axe(=Ax) Crusher)　巨斧粉碎  </p><p><img src="https://i.imgur.com/TNQ9zoA.png" alt=""><br><strong>天捷星 バジリスク(Basilisk)鸡蛇兽　シルフィード(Sylphid)　西路比</strong><br>出身地：ベルギー(Belgie)　比利时<br>必杀技：アナイアレーション フラップ(Annihilation Flap)　毁灭之翼  </p><p><img src="https://i.imgur.com/SxZOX9l.png" alt=""><br><strong>タナトス(Tanatos)死亡之神达拿都斯</strong><br>必杀技：テリブルプロビデンス(Terrible Providence)　可怕的天命  </p><p><img src="https://i.imgur.com/UYQzdp9.png" alt=""><br><strong>ヒュプノス(Hypnos)睡眠之神休普诺斯</strong><br>必杀技：エターナルドラウジネス(Eternal Drowsiness)　永久的睡�  </p><p>来源：<a href="https://tieba.baidu.com/p/299897452?see_lz=1&amp;pn=1" target="_blank" rel="noopener">https://tieba.baidu.com/p/299897452?see_lz=1&amp;pn=1</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      《圣斗士星矢》是日本漫画家车田正美的代表作。整个故事以希腊神话为主要背景，但并不拘泥于希腊神话的典籍。除希腊神话以外，埃及神话、印度神话、佛教、中国古代传说等也陆续被引用。作品诞生之后不久便风靡世界。2009年入选由中国图书商报和中国出版科研所联合评出的“新中国60年中国最具影响力的600本书”
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>30个英语俚语说法的来源</title>
    <link href="ellesia.github.io/slang.html"/>
    <id>ellesia.github.io/slang.html</id>
    <published>2018-02-08T13:27:36.000Z</published>
    <updated>2018-02-08T13:47:03.975Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来源：华南翻译市场<br>&#160; &#160; &#160; &#160; 英语中的许多俚语，其字面意思和引申义完全没有关系，让人摸不着头脑，不过当你了解了它们的来源之后，就会很容易记住。<br>下面就要跟大家分享一些英语俚语的典故，相信你了解它们后不仅能记住，还能知道在什么场合运用。<br><strong>1. in a nutshell</strong> - 简而言之<br><strong>2. Why do we bury the hatchet?</strong> - 我们为什么要把斧头埋起来？<br><strong>3. steal someone’s thunder</strong> - 抢走某人的风头，窃取某人的创意<br><strong>4. play to the gallery</strong> - 迎合低级趣味<br><strong>5. by the skin of my teeth</strong> - 虎口脱险<br><strong>6. eat no fish</strong> - 忠于政府的人<br><strong>7. chew the fat</strong> - 唠嗑<br><strong>8. cock and bull stor</strong> - 鬼话连篇<br><strong>9. rain check</strong> - 改天吧！<br><strong>10. have on the ball</strong> - 在行、有一手<br><strong>11. jaywalk</strong> - 乱穿马路<br><strong>12. from pillar to post</strong> - 东奔西跑<br><strong>13. cut-and-dried words</strong> - 套话<br><strong>14. a busman’s holiday</strong> - 有名无实的假日<br><strong>15. egg in your beer</strong> - 得寸进尺！<br><strong>16. cat  got you tongue</strong> - 你怎么不说话了<br><strong>17. cook the books</strong> - 造假帐；篡改财务报表<br><strong>18. over the hill</strong> - 过了巅峰期<br><strong>19. fly by night</strong> - 不可靠<br><strong>20. blackmail</strong> - 敲诈<br><strong>21. for a song</strong> - 很便宜<br><strong>22. let the cat out of the bag</strong> - 露馅儿<br><strong>23. not hold a candle to</strong> - 比不上<br><strong>24. full monty</strong> - 全部<br><strong>25. fly by the seats of your pants</strong> - 指没有清晰计划只凭感觉做事<br><strong>26. kick the bucket</strong> - 引伸为死了、一命呜呼、蹬腿的意思<br><strong>27. bite the bullet</strong> - 令人不愉快的事<br><strong>28. skeleton in the cupboard</strong> - 不为人知的家丑<br><strong>29. point blank</strong> - 正中靶心<br><strong>30. a storm in a teacup</strong> - 小题大做             </p><p><strong>1. in a nutshell</strong> - 简而言之<br>它来源于一个古老的故事，哲学家西塞罗曾目睹过一件物品，荷马史诗《伊利亚特》居然被抄写在一篇小小的羊皮纸上，这羊皮纸小得都能装进核桃壳了。  </p><p><strong>2. Why do we bury the hatchet?</strong> - 我们为什么要把斧头埋起来？<br>Bury the hatchet字面意为把“战斧埋起来”，引申义为“和解，重归于好”，可以追溯到17世纪美国当地的习俗，交战双方把战斧埋在地下，那么就表明双方停战，就此和解。  </p><p><strong>3. steal someone’s thunder</strong> - 抢走某人的风头，窃取某人的创意<br>在18世纪，有位名叫约翰·丹尼斯的演员兼剧团经理发明了一种机器，可以在舞台上模仿打雷的声音，但是当他得知有位后期工作人员使用了他的机器时，他生气地大叫：“ They will not let my play run， but they steal my thunder！（他们不打算让我的戏续演，反而想窃取我的发明！）”  </p><p><strong>4. play to the gallery</strong> - 迎合低级趣味<br>从17世纪中期开始，剧院里最便宜的座位就被称作是gallery，所以play to the gallery就是意为“迎合低级趣味”。  </p><p><strong>5. by the skin of my teeth</strong> - 虎口脱险<br>By the skin of my teeth’ come from意为“虎口脱险，死里逃生”，取自《圣经·约伯记》中的一个故事，在这个故事中，约伯遭受了来自撒旦的可怕磨炼，但是最终被上帝所救。  </p><p><strong>6. eat no fish</strong> - 忠于政府的人<br>在英国伊丽莎白一世统治期间，英语中出现了一个新成语叫“eat no fish”（不吃鱼）。<br>它产生的时代背景是这样的，伊丽莎白一世即位后（1558―1603在位）面临的首要任务是处理遗留的宗教问题。<br>她带领英国干脆利落地又转向了新教：在1559年，就很快颁布了新的《至尊法案》，重立英国国教，与罗马教廷决裂，重申英国国王为英国教会最高首领。<br>1571年，她又促使国会通过作为英国国教会官方教义的《三十九信条》，最终确立了英国国教。<br>作为《三十九信条》中的一项规定，英国国教会摒弃了天主教星期五不准吃肉（在天主教里，星期五不能吃肉，就吃鱼）的斋戒。《三十九信条》在英国历史上意义重大，它一直沿用到今天。<br>英国的许多百姓为了表明自己的态度：站在伊丽莎白一世一边与天主教划清界线，他们的一项标志性的做法和口号是“星期五不吃鱼”。<br>“星期五不吃鱼”又缩略成“不吃鱼”。在伊丽莎白一世为正统的社会里，“不吃鱼”就成了一种与政府保持一致的标志，于是在英语中，“不吃鱼”就成了表示拥戴政府的行为，“不吃鱼的人”就成了“忠于政府的人”以至于成了“诚实可信的人”的同义词。<br> 伊丽莎白一世在世时就以“The Virgin Queen”（“童贞女王”）著称，她一生都保持独身没有结婚。<br>不过她年轻时，因为没有出嫁，所以对别人的追求从不拒绝，也不同意，做无表态状，这样在国际上拉扯着各方关系在，她利用她未婚待嫁的身份，对先后向其求婚的西班牙、神圣罗马帝国、法国、瑞典等王室虚与委蛇，以自己的婚姻为筹码，在欧洲大陆各国，特别是法国和西班牙这两大强国之间进行权力平衡，为英国最大限度地谋求国家利益。  </p><p><strong>7. chew the fat</strong> - 唠嗑<br>北方话把“闲聊”称作“唠嗑”，chew the fat是个俗语，和“唠嗑”的意思很相近。不过，也有人对此产生异议：chewthe fat明明是“细嚼肥肉”，似乎和“聊天、唠嗑”八杆子打不着！呵呵，寻答案还得细查辞源。<br>Fat在短语中指“咸腌肉”，所以，谈到“chewthe fat”往往会让人想到这样一幅画面：几个朋友，几瓶啤酒，几个家常小菜（牛肉干，豆腐干，烟熏肉），于是乎，大家伙酒劲儿足，话头儿兴，喝酒、吃菜、谈天说地几不误……而从辞源上讲，短语“chewthe fat”确实由此而来。<br>所以，若邀朋友到家中唠嗑您可这么说：“Hey, John, why not come over and chewthe fat？”<br>另外，chew（咀嚼）在英语中常用来比喻“沉思，抱怨，闲谈”等一些行为，如短语chewthe cud（深思）；chew the rag（聊天，争论，发牢骚）。  </p><p><strong>8. cock and bull stor</strong> - 鬼话连篇<br>据记载，“cock and bull”最早可追溯到1620年，当时指英国一家设在路边的酒馆，酒馆的名字叫“The Cock and Bull”。<br>疲倦的旅客在此过夜时，常聚在一起侃大山，讲他们所经历的奇闻逸事。当然，这些经历不要求真实，怎么奇特就怎么来。久而久之，“cock and bull story”就成了“鬼话连篇”的代名词。  </p><p><strong>9. rain check</strong> - 改天吧！<br>在美国，棒球用语种类繁多，棒球文化更是融入于美国的社会文化生活之中。继续刚讲过的俚语“有一手”，我们再来看个源于棒球的口语“Rain check”（字面意：“雨票”；引申义：“改天再赴约吧！”）<br>想个语境：朋友邀你看电影或共进晚餐，偏你有事不能赴约，这时就可用婉谢的口吻告诉他：“May I take a rain check（改天可以吗）？” 或者，简单来句：“Rain check？”“Rain check”出现于19世纪80年代，最初指“棒球赛因下雨延期举行时观众得到的‘未来’入场券”。<br>随着时间的推移，“rain check”的语义范围逐渐扩大，可用来形容不同情况下对未来的许诺，如：“比赛改期举行时的‘展期入场券’”、“缺货商品未来出售时的‘不涨价保证’”或“谢约时的‘改天建议’”。  </p><p><strong>10. have on the ball</strong> - 在行、有一手<br>据《迪克逊新棒球词典》（Paul Dickson所著）记载，俚语“have on the ball”源于棒球运动，指的是“某人有一手，做某事很在行”。<br>“Have  on the ball”最早出现于20世纪初，用来形容棒球手出手不凡，击球、投球、守球以及跑垒和偷垒样样精通，赛场上能完全控制局势，令对手“望球生畏”。<br>当然，由“have on the ball”，我们还可衍生出一系列短语：have something on the ball（有些能耐）；have nothing on the ball（不中用）；have much on the ball（很有一手，很能干）。  </p><p><strong>11. jaywalk</strong> - 乱穿马路<br>Jaywalk（乱穿马路）常用来形容“行人走路不遵守交通规则擅闯红灯”，它的渊源颇带有歧视性意味，可以说是“城里人对乡下人的一种嘲弄”。<br>早在16世纪，当城市刚刚在英国发展起来的时候，进城的乡下人常被城镇居民戏称为jay（“一种呆头呆脑、唧唧喳喳叫不停的鸟”，此处可理解为“乡巴佬”）。<br>乡下人说话声音大、不懂交通规则、看到城里“巨大”建筑时惊诧不已——这种少见多怪、缺乏“文明”的举止遭到城里人的耻笑，jay（乡巴佬）几乎成了“呆子、傻子”的代名词。<br>因为“不懂交通规则”是jay（乡巴佬）的重要标志，到20世纪初，那些“不遵守交通规则擅闯红灯”的行人就被戏称为jaywalker，相应的，“乱闯红灯”则可表达为jaywalking。  </p><p><strong>12. from pillar to post</strong> - 东奔西跑<br>在一些词汇书中，“from pillar to post”常被译作“东奔西跑”，严格上来说，这种解释并不确切。“from pillar to post”指“为某事四处奔波，这种奔波往往得不到回报，被认为是徒劳无功的行为”。<br>从词源上看下面两种说法，也许您会得到某种启示：“四处碰壁”或“走投无路”更能诠释“from pillar to post”的内涵。<br>一种观点认为，“from pillar to post”源于美国的“real tennis”[室内网球，又称“纯网球”，现几乎被“lawn tennis”（草地网球）所取代]。<br>室内网球馆的四周林立着墙柱子，网球一旦撞到这些柱子上就会四处弹跳，网球手为捡球自然会在柱子间奔来跑去，由此，“from    pillar to post”常用来比喻“一个人为寻找某物四处奔波，但不得其要”。<br>另一种观点认为：短语中的pillar为讹误，实质上指的是“pillory”（颈手枷）；post则是指“whipping post”（绑缚受鞭打犯人的柱子）。早在15世纪，罪犯要被绑在柱子上、戴上颈手枷游街示众，由此，“from pillar to post”常用来比喻“犯人走投无路时的境状”。  </p><p><strong>13. cut-and-dried words</strong> - 套话<br>“套话”当然不是褒义词，某种程度而言，“套话”即绝对真理、绝对重复、绝对没有新意……在领导讲话、发言人答记者问、或是工作报告中，套话不失为绝好的语言艺术，它虽无实意却很实用。英语中，“套话”可用“cut-and-dried words”来形容。<br>据说，“cut and dried”（字面意：砍下和风干）源于伐木业。长在林间的树木若要成为商用木材，锯下后必被风干，同时，锯下的木材必得合乎标准长宽。<br>由此，这种“standardized  lumber that is cut and dried”（风干后合乎标准的方材）常用来比喻某类言行从不标新立异、某种结果已在预料之中、某类影片成一种套路模式。  </p><p><strong>14. a busman’s holiday</strong> - 有名无实的假日<br>早在19世纪，英国人出门常常乘坐“公共马车”。据说，马车车主大都疼爱自己的马，常常利用休息日装扮成乘客，偷偷坐在自家的马车上，以确保车夫善待马匹。久而久之，“a busman’s holiday”应运而生，用来形容“没有休息的节假日”。  </p><p><strong>15. egg in your beer</strong> - 得寸进尺！<br>“egg  in your beer”的说法最早出现于20世纪初，二战时被美国大兵广泛使用。关于它的起源，一种观点认为，加有生鸡蛋的啤酒会激起人的性欲，对于生活在兵营里的大兵来讲，喝“春药”当然是非分之想了。<br>不过，更有说服力的推测是，战时鸡蛋和啤酒都很紧俏，能得到其中一样就是很不错的享受了，若两者皆想拥有，那就是“得寸进尺”了。  </p><p><strong>16. cat  got you tongue</strong> - 你怎么不说话了<br>英语中，“你怎么不说话了”相应的口语表达是：“Has the cat got your tongue /Cat got your tongue？”这时，被问话者常常在谈话中处于劣势，如挨批的小孩、受挫的辩论者、甚至是受审的犯人……<br>据说，早在16世纪伊丽莎白时代，隔着网球拍对人吐舌头是一种侮辱性暗示。而在当时，网球拍的弦线由猫的肠子加工提炼而成，于是，善于发挥的人类就发明了颇为怪异的表达“Cat  got you tongue”（字面意：猫抓住了你的舌头吗）。不过，词源学家并不认同这种观点，虽然很遗憾，他们自己也说不清这句口语的出处。  </p><p><strong>17. cook the books</strong> - 造假帐；篡改财务报表<br>Cook the books与“食谱”没有半点联系，它指的是“造假帐；篡改财务报表”。<br>现代意义上的“cook”（烹饪）最早可追溯到14世纪，源于拉丁词汇coquus（由它衍生出concoct，意思是“编造；炮制”）。<br>到了17世纪，cook在俚语中指“篡改、作假”，语言学家认为，这层含义与烹饪意义上的“精心准备”是分不开的。此外，cookthe books也可写做“cook the accounts”。如：The accountantwas sacked for cooking the books/accounts.（会计师因做假帐而被解雇了。）<br>也许，cook（烹饪）是人们生活中的重中之重，所以在“烹饪”的基础上，cook拥有了很多俚语意：Theband really got cooking after midnight（乐团在午夜以后的演奏棒极了）；What’scooking in town（城里发生了什么事）。  </p><p><strong>18. over the hill</strong> - 过了巅峰期  </p><p>在美国，人的平均寿命是80岁，所以，有种说法认为，年过40就是“over the hill”（过了巅峰期），人生从此开始走下坡路。<br>当然，这种观点与其消费文化一脉相承，颇遭批评家的质疑。日常生活中，“巅峰期”并无特定年龄界限，过了某个年龄段，若你觉得做起事来力不从心，都可用“over the hill”来形容。<br>词源上，“over the hill”源于军营俚语“当逃兵的”，罗斯福新政时，该短语还曾一度用来形容“土木工人擅离职守的”。不过，这层“开小差”意早已退出历史舞台。现代意义上的“over the hill”仅用来指“韶光已过、风光不再”。  </p><p><strong>19. fly by night</strong> - 不可靠<br>Fly by night，“在漆黑夜里飞行”？当然不能这样望文生义。不过，fly by night（不可靠）倒真的与夜晚行动有关——赖账房客为逃房租，夜晚偷逃出房东家。<br>19世纪早期，fly by night被用来形容“赖帐的房客”——因为没钱付房租，他们只好在半夜偷偷逃走。很明显，fly在这里表示“逃离，逃跑”。<br>随着时间的推移，fly by night的词义范围有所扩大，可表示任何不光明的行为，特别指那种犯下恶行后逃之夭夭的犯罪分子。<br>值得一提的是，在19世纪，fly也可指“一种只有两个轮子的轻型（出租）马车”。这种马车最初由一个车夫来驾驶，后来改为由马拉。<br>今天，我们常用fly-by-night来形容某个商人“不可靠，不可信任”，所以，做生意或搞投资千万别找那些fly-by-night company（无信誉的公司）来做自己的商业伙伴。  </p><p><strong>20. blackmail</strong> - 敲诈<br>Blackmail起源于16世纪的苏格兰高地，mail在当时的苏格兰语里是“mail”或者“male”，意思相当于rent。而那时的租金是以银币的形式结算的，因此又被称为white money。<br>由于一些高地部落首领向农户收取保护费，这种由威胁缴来的银两便叫做black money。Blackmail因而有了以暴力威胁他人获取钱财之意。到了19世纪，它开始表示以别人的秘密为要挟的敲诈。  </p><p><strong>21. for a song</strong> - 很便宜<br>英国文艺复兴时期的大诗人斯宾塞（Edmund Spenser）曾为英国女王伊丽莎白一世献诗《仙后》（The Faerie Queene）。然而，当时的英国财政大臣却并不买账。当听闻女王要付斯宾塞100镑时，他惊讶得大叫：“What! All this for a song?”<br>这件事儿被老百姓传开了，财政大臣的这个说法因此成了俚语。不过，它后来的意思不是嫌贵，而是表示廉价，因为人们一般只会给街头卖艺人一些零钱。</p><p><strong>22. let the cat out of the bag</strong> - 露馅儿<br>露馅儿是怎么和猫扯上关系的？这个说法源自中世纪的市集，狡诈的商家趁乱把袋子里的猪仔换成了喵星人，不走心的买家拿回去打开口袋，跑出来的竟是一只猫…  </p><p><strong>23. not hold a candle to</strong> - 比不上<br>这个充满嫌弃味道的短语是这么来的：在电灯泡还没出现的时候，技术工人晚上干活儿时会雇小孩子为他们拿蜡烛照亮。而“不适合拿蜡烛”则表示这个人比不上别人。<br>例句：The new movie doesn’t hold a candle to the original version.<br>新拍的这部电影不如原版。  </p><p><strong>24. full monty</strong> - 全部<br>据说这个习语和一个名叫Montague Burton的裁缝有关，18世纪初 Montague在英国的一个小镇上开了自己的第一家店。<br>在这里，男士们可以买到特别场合所需的礼服、衬衫、领带、鞋袜等全套装备。这一整套就被称为 “Full Monty”，后来被引申表示“全部”“所需要的一切”。</p><p><strong>25. fly by the seats of your pants</strong> - 指没有清晰计划只凭感觉做事<br>1938年道格拉斯科里根从布鲁克林飞行了29个小时到都柏林，随后这一短语便流行起来。科里根提交了飞越大西洋的申请，但是被拒绝了，因为他的飞机被认为不适宜进行这样的任务，到了都柏林一着陆，他就说他的指南针坏了。<br>一位机械师说科里根“fly by the seats of your pants”，这是一个古老的飞行用语，用来指代不凭借任何仪器或无线电的飞行。1938年，《爱德华兹维尔讯报》的头条标题使用的就是这个短语，来形容科里根这次计划外的飞行。  </p><p><strong>26. kick the bucket</strong> - 引伸为死了、一命呜呼、蹬腿的意思<br>这是一条带有戏谑口吻的成语，不能用于书面语。这句成语据说源自十六世纪，当时处死犯人时，要站在桶子（bucket）上，在脖子套上绞索，然后踢掉桶子，绞索就会拉紧而吊死犯人，后来就被用在任何原因的死亡。<br>关于这条成语的形成，布留沃在他所着《英语成语词典》做过这样的解释：“bucket”指的是“框子”或“轭状物”。以前人们每杀一头猪都会用绳子绑好其后脚，并预挂在装有滑轮的，被称之为“bucket”这样的木架上。<br>以备将它们倒挂往前输送。而猪临死前会挣扎踢动bucket，根据滑轮杠杆原理，自然它们会倒挂起来依次往前滑行。</p><p><strong>27. bite the bullet</strong> - 令人不愉快的事<br>这一习语来源于过去士兵们做手术不打麻药，只能咬子弹忍痛。<br>关于这一来源是不是真的还存在争议。这一短语从1796年就开始使用了，总是用来指在做不愿做的事情时咬紧牙关（have a stiff upper lip）。<br>研究者称，这也许来自于一种信仰，认为人们能从咬子弹中获得勇气。 </p><p><strong>28. skeleton in the cupboard</strong> - 不为人知的家丑<br>skeleton in the cupboard是一条起源于英国的成语。关于这条成语，还流传著一个故事。<br>传说有一个年轻貌美的女人，因丈夫长年在外，不堪寂寞，于是趁丈夫不在之时，每晚在家和情人幽会。<br>有一天晚上，正当她和情人幽会之时，她的丈夫突然回来了，妻子大惊失色，手忙脚乱地把情人藏入了家中的一个大木柜中。丈夫进得屋来，二话不说用砖把木柜垒在一堵墙内。天长日久，那位情人变成了一具骷髅。<br>所以，skeleton in the cupboard的含意就是“不可外扬的家丑，隐情”。  </p><p><strong>29. point blank</strong> - 正中靶心<br>一个闭合的或正中央的靶心就是“白点”（point blank），来自于法语point blanc，指代用来射击或射箭练习的靶子的中心。<br>Point blanc字面上译作白点，指靶子的正中心。<br>这个短语最初的意思“正中靶心”（right on target），就演变成某种闭合的圆圈的意思，这样的圆圈可使打中靶心变得更容易。  </p><p><strong>30. a storm in a teacup</strong> - 小题大做<br>a storm in a teacup字面意思“茶杯里的风暴”，真实意思是“小题大做”；美国英语为“a tempest in a teapot/barrel”，也作tea-pot tempest。<br>a storm in a teacup出自法国著名作家巴尔扎克（Honore de Balzac，1799-1850）记述，这句话出自18世纪法国哲学家和思想家孟德斯鸠的名言。<br>有一次，他听说圣马力诺发生了政治动乱，就用“茶杯里的风暴”来评论。因为圣马力诺是欧洲最小的共和国，只有一万人口，孟德斯鸠认为那里的动乱对整个欧洲局势无足轻重。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英语中的许多俚语，其字面意思和引申义完全没有关系，让人摸不着头脑，不过当你了解了它们的来源之后，就会很容易记住。 
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平昌冬奥会中英运动词汇</title>
    <link href="ellesia.github.io/pyeongchangolympics.html"/>
    <id>ellesia.github.io/pyeongchangolympics.html</id>
    <published>2018-02-08T07:58:42.000Z</published>
    <updated>2018-02-08T08:56:01.348Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#160; &#160; &#160; &#160; 2018年平昌冬奥会（The 2018 Winter Olympics in Pyeongchang ）将于2月9日-25日在韩国平昌郡举行。本届冬奥会的主题口号是“激情同在（Passion Connected）”。  </p><p><img src="https://i.imgur.com/zTQTcBv.jpg" alt=""></p><h2 id="Alpine-Skiing-高山滑雪"><a href="#Alpine-Skiing-高山滑雪" class="headerlink" title="Alpine Skiing 高山滑雪"></a>Alpine Skiing 高山滑雪</h2><p><strong>Ladies’ Alpine Skiing /  Men’s Alpine Skiing</strong><br>女子高山滑雪 / 男子高山滑雪<br><strong>Ladies’ Downhill  / Men’s Downhill</strong><br>女子滑降 / 男子滑降<br><strong>Ladies’ Super-G  / Men’s Super-G</strong><br>女子超级大回转 / 男子超级大回转<br><strong>Ladies’ Giant Slalon  / Men’s Giant Slalom</strong><br>女子大回转 / 男子大回转<br><strong>Ladies’ Slalon  / Men’s Slalom</strong><br>女子回转 / 男子回转<br><strong>Ladies’ Alpine Combined / Men’s Alpine Combined</strong><br>女子全能 /男子全能  </p><p><strong>Alpine Team Event</strong><br>团体赛 </p><p><img src="https://i.imgur.com/yvYsiZO.jpg" alt=""></p><h2 id="Biathlon-冬季两项"><a href="#Biathlon-冬季两项" class="headerlink" title="Biathlon 冬季两项 "></a>Biathlon 冬季两项 </h2><p><strong>Men’s 20km Individual</strong><br>男子20公里个人<br><strong>Men’s 10km Sprint</strong><br>男子10公里竞速<br><strong>Men’s 12.5km Pursuit</strong><br>男子12.5公里追逐<br><strong>Men’s 15km Mass Start </strong><br>男子15公里集体出发<br><strong>Men’s 4x7.5km Relay</strong><br>男子4x7.5公里接力<br><strong>Women’s 15km Individual</strong><br>女子15公里个人<br><strong>Women’s 7.5km Sprint</strong><br>女子7.5公里竞速<br><strong>Women’s 10km Pursuit</strong><br>女子10公里追逐<br><strong>Women’s 12.5km Mass Start </strong><br>女子12.5公里集体出发<br><strong>Women’s 4x6km Relay</strong><br>女子4x6公里接力<br><strong>2x6km Women + 2x7.5km Men Mixed Relay</strong><br>女子2x6公里+男子2x7.5公里混合接力 </p><p><img src="https://i.imgur.com/djuohZh.jpg" alt=""> </p><h2 id="Bobsleigh-雪车"><a href="#Bobsleigh-雪车" class="headerlink" title="Bobsleigh 雪车"></a>Bobsleigh 雪车</h2><p><strong>2-man</strong><br>男子双人座<br><strong>4-man </strong><br>男子四人座<br><strong>Women</strong><br>女子双人座  </p><p><img src="https://i.imgur.com/le5s6UV.jpg" alt=""></p><h2 id="Cross-Country-Skiing-越野滑雪"><a href="#Cross-Country-Skiing-越野滑雪" class="headerlink" title="Cross-Country Skiing 越野滑雪"></a>Cross-Country Skiing 越野滑雪</h2><p><strong>Men’s 15km Free</strong><br>男子15公里间隔出发<br><strong>Men’s 15km + 15km Skiathlon</strong><br>男子15公里+15公里射击赛<br><strong>Men’s Sprint Classic</strong><br>男子竞速赛<br><strong>Men’s Team Sprint Free</strong><br>男子团体竞速赛<br><strong>Men’s 50km Mass Start Classic</strong><br>男子50公里集体出发<br><strong>Men’s 4 x 10km Relay</strong><br>男子4 x 10公里接力<br><strong>Ladies’ 10km Free</strong><br>女子10公里间隔出发<br><strong>Ladies’ 7.5km + 7.5km Skiathlon</strong><br>女子7.5公里 + 7.5公里射击赛<br><strong>Ladies’ Sprint Classic</strong><br>女子竞速赛<br><strong>Ladies’ Team Sprint Free</strong><br>女子团体竞速赛<br><strong>Ladies’ 30km Mass Start Classic</strong><br>女子30公里集体出发<br><strong>Ladies’ 4 x 5km Relay</strong><br>女子4 x 5公里接力 </p><p><img src="https://i.imgur.com/RTWFLPB.jpg" alt=""></p><h2 id="Curling-冰壶"><a href="#Curling-冰壶" class="headerlink" title="Curling 冰壶"></a>Curling 冰壶</h2><p><strong>Women</strong><br>女子冰壶<br><strong>Men</strong><br>男子冰壶<br><strong>Mixed Doubles</strong><br>混双冰壶  </p><p><img src="https://i.imgur.com/Gj5QRBl.jpg" alt=""></p><h2 id="Figure-Skating-花样滑冰"><a href="#Figure-Skating-花样滑冰" class="headerlink" title="Figure Skating 花样滑冰"></a>Figure Skating 花样滑冰</h2><p><strong>Ladies Single Skating / Men Single Skating</strong><br>女子单人滑 / 男子单人滑<br><strong>Pair Skating</strong><br>双人滑<br><strong>Ice Dance</strong><br>冰上舞蹈<br><strong>Team Event</strong><br>团体比赛  </p><p><img src="https://i.imgur.com/V1JTFJq.jpg" alt=""></p><h2 id="Freestyle-Skiing-自由式滑雪"><a href="#Freestyle-Skiing-自由式滑雪" class="headerlink" title="Freestyle Skiing  自由式滑雪"></a>Freestyle Skiing  自由式滑雪</h2><p><strong>Ladies’ Moguls / Men’s Moguls</strong><br>女子雪上技巧 / 男子雪上技巧<br><strong>Ladies’ Aerials  / Men’s Aerials</strong><br>女子空中技巧 / 男子空中技巧<br><strong>Ladies’ Ski Cross / Men’s Ski Cross</strong><br>女子障碍追逐 / 男子障碍追逐<br><strong>Ladies’ Ski Halfpipe / Men’s Ski Halfpipe</strong><br>女子U型场地技巧 / 男子U型场地技巧<br><strong>Ladies’ Ski Slopestyle / Men’s Ski Slopestyle</strong><br>女子坡面障碍技巧 / 男子坡面障碍技巧  </p><p><img src="https://i.imgur.com/YPrzwe1.jpg" alt=""></p><h2 id="Ice-Hockey-冰球"><a href="#Ice-Hockey-冰球" class="headerlink" title="Ice Hockey 冰球"></a>Ice Hockey 冰球</h2><p><strong>Men</strong><br>男子冰球<br><strong>Women</strong><br>女子冰球  </p><p><img src="https://i.imgur.com/S9dvwQ8.jpg" alt=""></p><h2 id="Luge雪橇"><a href="#Luge雪橇" class="headerlink" title="Luge雪橇"></a>Luge雪橇</h2><p><strong>Men’s Singles</strong><br>男子单人<br><strong>Women’s Singles</strong><br>女子单人<br><strong>Doubles</strong><br>双人<br><strong>Team Relay</strong><br>团体接力  </p><p><img src="https://i.imgur.com/uk5kdNo.jpg" alt=""></p><h2 id="Nordic-Combined-北欧两项"><a href="#Nordic-Combined-北欧两项" class="headerlink" title="Nordic Combined 北欧两项 "></a>Nordic Combined 北欧两项 </h2><p>Individual Gundersen NH/10km<br><strong>普通台/10公里男子单人</strong><br>Individual Gundersen LH/10km<br><strong>大台/10公里男子单人</strong><br>Team Gundersen LH/4x5km<br><strong>大台/4×5公里团体</strong><br>团体比赛  </p><p><img src="https://i.imgur.com/J5ZLhc0.jpg" alt=""></p><h2 id="Short-Track-Speed-Skating-短道速滑"><a href="#Short-Track-Speed-Skating-短道速滑" class="headerlink" title="Short Track Speed Skating 短道速滑  "></a>Short Track Speed Skating 短道速滑  </h2><p>Men’s 5,000m Relay<br><strong>男子5000米接力</strong><br>Ladies’ 500m / Men’s 500m<br><strong>女子500米 / 男子500米</strong><br>Ladies’ 1,000m / Men’s 1,000m<br><strong>女子1000米 / 男子1000米</strong><br>Ladies’ 1,500m  / Men’s 1,500m<br><strong>女子1500米  / 男子1500米</strong><br>Ladies’ 3,000m Relay<br><strong>女子3000米接力</strong> </p><p><img src="https://i.imgur.com/C4helaN.jpg" alt=""></p><h2 id="Skeleton-钢架雪车"><a href="#Skeleton-钢架雪车" class="headerlink" title="Skeleton 钢架雪车"></a>Skeleton 钢架雪车</h2><p><strong>Men</strong><br>男子钢架雪车<br><strong>Women</strong><br>女子钢架雪车</p><p><img src="https://i.imgur.com/UxQ72Pc.jpg" alt=""></p><h2 id="Ski-Jumping-跳台滑雪"><a href="#Ski-Jumping-跳台滑雪" class="headerlink" title="Ski Jumping 跳台滑雪"></a>Ski Jumping 跳台滑雪</h2><p><strong>Men’s Normal Hill Individual</strong><br>男子个人标准台<br><strong>Men’s Large Hill Individual</strong><br>男子个人大跳台<br><strong>Men’s Team</strong><br>男子团体<br><strong>Ladies’ Normal Hill Individual</strong><br>女子个人标准台  </p><p><img src="https://i.imgur.com/yiF2ZEW.jpg" alt=""></p><h2 id="Snowboard-单板滑雪"><a href="#Snowboard-单板滑雪" class="headerlink" title="Snowboard 单板滑雪"></a>Snowboard 单板滑雪</h2><p><strong>Ladies’ Parallel Giant Slalom / Men’s Parallel Giant Slalom</strong><br>女子平行大回转 / 男子平行大回转<br><strong>Ladies’ Halfpipe / Men’s Halfpipe</strong><br>女子U型场地技巧 / 男子U型场地技巧<br><strong>Ladies’ Snowboard Cross / Men’s Snowboard Cross</strong><br>女子障碍追逐 / 男子障碍追逐<br><strong>Ladies’ Slopestyle / Men’s Slopestyle</strong><br>女子坡面障碍技巧 / 男子坡面障碍技巧<br><strong>Ladies’ Big Air / Men’s Big Air</strong><br>女子大跳台 / 男子大跳台 </p><p><img src="https://i.imgur.com/iSpCe5V.jpg" alt=""></p><h2 id="Speed-Skating-速度滑冰"><a href="#Speed-Skating-速度滑冰" class="headerlink" title="Speed Skating 速度滑冰"></a>Speed Skating 速度滑冰</h2><p><strong>Ladies’ 500m / Men’s 500m</strong><br>女子500米 / 男子500米<br><strong>Ladies’ 1,000m / Men’s 1,000m</strong><br>女子1000米 / 男子1000米<br><strong>Ladies’ 1,500m / Men’s 1,500m</strong><br>女子1500米 / 男子1500米<br><strong>Ladies’ 3,000m / Men’s 5,000m</strong><br>女子3000米 / 男子5000米<br><strong>Ladies’ 5,000m / Men’s 10,000m</strong><br>女子5000米 / 男子10000米<br><strong>Ladies’ Mass Start / Men’s Mass Start</strong><br>女子集体出发 / 男子集体出发<br><strong>Ladies’ Team Pursuit / Men’s Team Pursuit</strong><br>女子团体追逐 / 男子团体追逐 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2018年平昌冬奥会（The 2018 Winter Olympics in Pyeongchang ）将于2月9日-25日在韩国平昌郡举行。本届冬奥会的主题口号是“激情同在（Passion Connected）”。
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>汽车展会中英翻译（笔记）</title>
    <link href="ellesia.github.io/carshow.html"/>
    <id>ellesia.github.io/carshow.html</id>
    <published>2018-02-07T11:18:22.000Z</published>
    <updated>2018-02-07T11:50:29.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><strong>集客量</strong><br>&#160; &#160; &#160; &#160;是指销售过程中的有效客户访问量，是包括客户在各种渠道中针对售卖产品的主动问询、关注，以及销售现场到访的总体数量。<br><strong>集客</strong>，就是指<strong>有目的</strong>的聚集<strong>客户、顾客</strong>的意思。从营销学意义上讲，集客，就是<strong>潜在目标客户群的聚拢</strong>。在传统营销渠道中，主要指销售现场的到访人流。这一到访人流数量，就是集客量。集客量会影响最终的有效成交量。</li></ul><p>我的翻译： <strong>集客</strong> n.Potential Customer<br>                  v. attract the potential customers </p><p><strong>例句</strong>：零售金融计划自第一季度实施以来，在展厅<em>集客</em>和促进销售上都取得不错的成效。<br>The Retail Financing Programme was first launched in Q1 and has been very successful in generating traffic for the showroom and for closing deals with <em>customers</em>.<br>www.jaguarlandroverhub.com.cn</p><p><strong>实际校对案例</strong><br><img src="https://i.imgur.com/GkLIUNN.png" alt=""></p><ul><li><p><strong>留资</strong><br><img src="https://i.imgur.com/difbO66.jpg" alt=""><br>留资，也就是展会客人留下资料，亦即：<em>leave information</em></p></li><li><p><strong>搭展和撤展</strong><br>搭建：build the booth<br>撤展：move out the booth<br><strong>国内外品牌汽车中英文对照</strong><br><img src="https://i.imgur.com/AT7T42o.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/rCZLxez.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/GKfeY5S.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/zzQw6sO.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/RRKNExt.png" alt=""></p></li></ul><p><strong>国内汽车标识</strong><br><img src="https://i.imgur.com/sOAmOMv.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/5zKLeiX.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/En9ioUC.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/mVIzIst.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/FG1vGAT.png" alt=""></p><p><strong>国外汽车标识</strong><br><img src="https://i.imgur.com/0vRNUOH.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/BozP2oM.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/ykZb7kV.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/uEoSvbb.png" alt=""><br><img src="https://i.imgur.com/gQdRTPW.png" alt="">  </p><p>资料来源于网络</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      集客量 是指销售过程中的有效客户访问量，是包括客户在各种渠道中针对售卖产品的主动问询、关注，以及销售现场到访的总体数量。 集客，就是指有目的的聚集客户、顾客的意思。从营销学意义上讲，集客，就是潜在目标客户群的聚拢。在传统营销渠道中，主要指销售现场的到访人流。这一到访人流数量，就是集客量。集客量会影响最终的有效成交量。
    
    </summary>
    
      <category term="英语" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%8B%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>意大利黑手党</title>
    <link href="ellesia.github.io/mafia.html"/>
    <id>ellesia.github.io/mafia.html</id>
    <published>2018-02-05T16:21:33.000Z</published>
    <updated>2018-02-07T11:13:27.356Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>意大利黑手党的名字叫做“玛菲亚Mafia”。它的故乡在意大利南端的西西里岛。几个世纪以来，西西里岛曾经被许多不同的统治者争夺着。数不清的冒险家的到来，使西西里岛培养出了勇敢、热爱冒险的民风。在乱世中，有的农民结社自保，有的人落草为寇。<strong>这就是玛菲亚的起源。</strong></p><p>其实，黑手党、玛菲亚只是通称。通称西西里岛上大大小小或白或黑的势力。他们并没有统一的组织。黑手党的首领，长期演变出来的通称是“教父”。正如法国贵族的名字里通常有个“德”；德国贵族名字里通常有个“冯”一样，威望比较高的黑手党教父的名字里，通常会有一个字：“唐”。因此，本文戏称黑手党为意大利“唐门”。</p><p>黑手党的发家史五花八门，有好些是从无本钱的买卖开始。但其实要深究的话，黑手党还是一个相当不错的服务机构。</p><p><strong>在西西里岛，人人都知道黑手党的存在。</strong>因为几乎人人都要定期向地盘的主人缴纳“保护费”。这是黑社会比较普遍的收入形式。对于拖欠不缴的农民，他们家的牲畜经常会被杀，田地遭到不知名人士的破坏。这是半掠夺色彩的要求。可是，很少有人了解，在这黑色收入的背后，却是真真实实保质保量的服务。只要缴纳了保护费，在西西里就是一个安全的人。甚至你可以请黑手党的人帮你把风，好让你与心爱的姑娘约会。尽职的玛菲亚人会在必要的地点派上一个人，手里拿着点着的蜡烛，以此告诉行人，这里有一对情侣不想被你们发现。</p><p>甚至西西里的小偷都受到黑手党的有效管理。曾经有外国游客到西西里某处，和当地的教父打了招呼，交了钱。教父通知当地所有的小偷扒手不能打该游客的主意。可是，游客的钱包却在一天不见了。教父很快就查到了那个冒失的小偷，并当着那个游客的面，亲手一刀把那个小偷的眼睛剜了一只出来。<br>在西西里，长期流传着这样的谚语：西西里有三个政府，西西里地方政府、意大利政府和玛菲亚，前两个都能得罪，而最后一个是万万得罪不得的。黑手党在西西里的势力绝对不容小觑。这与黑手党的优质服务分不开。显然，西西里人民在长长岁月中已经接受黑手党作为他们生活的一部分</p><p><strong>黑手党的得势，还得益于严密组织、铁的纪律</strong><br>黑手党吸收新成员，都需要庄严的——一般都要见血的——仪式。新成员必须宣誓遵守帮规，并严格执行帮里的决定。许多黑手党组织有自己的手势暗语，在大街上互相打特殊的手势，外人根本看不懂。<br>最最需要提到的一点，就是黑手党的“缄默原则”。玛菲亚人在长期的生存竞争中，不谋而合地发展出来了这条终极原则——绝对不向外人泄露任何黑手党的信息。这是黑手党世界的根本法则。一旦有人违反，必死无疑，帮里的人会追杀他到天涯海角。在意大利的一些监狱中，甚至有党徒公然在墙壁上写的标语：缄默安宁百年，开口便下地狱！因此，多少年来，黑手党在西西里存在，却很少有外人能了解其内部情况的一鳞半爪。也因此，不知多少政府，拿黑手党无可奈何。</p><p><strong>黑手党的“唐”们崇尚的品质是勇敢，果断和深谋远虑</strong><br>有个教父早年抢劫邮车，每次都亲自踩点，制定详细计划，从不失手。<br>有个比较有名的“唐”（书读的时间距离现在太长，我记不起他的名字了。）他是黑手党历史上的一个明星。晚年死在墨索里尼手里。最初两大帮的对抗，他是中间一个小帮的首领。双方都想拉拢他。他却在摇摆不定。其中一个大帮的首领丧失了耐心，把他抓去打成了熊猫眼。他立刻倒向了另外一帮。接受的那帮毫不怀疑，但是这个麻痹大意很快就被他利用，在一次偷袭中被他全歼。此后他又抓住机会，把曾经打过他的大帮击败，按照他的誓言，“消灭了他的全部人马”，成了称霸西西里的黑手党教父，并因自己的老谋深算和残酷无情赢得了大大小小玛菲亚人的尊重。<br>但是，黑手党教父也有凶残到心理变态的。有一个教父家里有间地下室。里面陈列的都是被他们杀害的人惨不忍睹的尸体。这个教父爱参观这些尸体，经常一看就是出神几个小时。</p><p><strong>黑手党的势力不但局限于西西里岛，在19、20世纪扩展到整个意大利</strong><br>他们到处收买政客，使他们成为黑手党的保护伞。很快，黑手党的势力扩展到了美国。早期美国的情况，对黑手党的崛起非常有利。自由发展商业经营令许多西西里人在美国大发横财。可是，不甘寂寞的玛菲亚人总想过刺激的生活。很多地方，政府控制力不足，黑手党就进去填补真空。黑手党的势力在美国迅速扩张。20世纪初的时候，就成了不可忽视的力量，在一些地区甚至能左右政坛，当时（乃至后来相当长一段时间）许多美国的政坛要人背后都站着黑手党。黑手党的这些手段，在电影《教父》中都有体现。</p><p><strong>黑手党得势以后，能称霸当地的商业，甚至造成垄断</strong><br>不过，平心而论，黑手党是很合格的商人。在生意场上，如果要挣大钱，黑手党就必须守信用，并提供优质的服务。但是，为了保护自己，黑手党也会毫不犹豫地杀掉妨碍他们的人。这些谋杀的大胆程度骇人听闻，有时候就在光天化日之下，众目睽睽之中，闹市街头之处。然而事后杀人者却往往能逍遥法外。因为在法庭上目击谋杀全过程的众人中没有人敢出庭证明对黑手党不利的事实。所以，即使是众所周知有目共睹的杀人犯，也因为证据不足而被释放。此外，黑手党通过收买政府官员，为自己的发展保驾护航。这也使得许多犯罪分子无法得到法律的惩处。第二次世界大战后，黑手党在意大利甚嚣尘上，而偏偏意大利又废除了死刑，还制订了一部号称极其保障人权的《刑事诉讼法》，在这部刑诉法中，对被告人的保护简直到了不可思议的地步。这些都使得黑手党在意大利异常猖獗。这些在电影《教父》中也有一定的体现，只不过不是在意大利，而是在美国。</p><p><strong>历史上黑手党遭到的最重大的一次打击来自墨索里尼</strong><br>墨索里尼上台后，按照意大利政坛不成文的惯例，必须到西西里岛向某些有大影响的教父致意。墨索里尼到了西西里，接待他的那个教父（挺牛的一个，名字忘了，不好意思，唉~~）当着他的面对周围的人宣布：“听着，这是墨索里尼先生，他是我的朋友，谁也不许对他无理。”这个宣布令墨索里尼非常非常不爽，因为堂堂法西斯党的党魁，堂堂意大利的元首，难道还要你来宣布别人不能对我无理吗？墨索里尼心情不好，在西西里表现得非常傲慢。该教父不由觉得很不是滋味，遂决定给墨索里尼一点颜色看看。于是，在元首的演讲开始的时候，元首无比尴尬地发现听众居然屈指可数。讲话的过程中出尽了洋相，讲完后元首还气恼地发现自己的帽子不翼而飞了。<br>从此，墨索里尼恨透了黑手党。不久，他就向黑手党宣战。墨索里尼命令了一个以冷酷无情著名的警察局长（名字又忘了……55）去西西里收拾这些胆敢冒犯元首天威之人。<br>黑手党错误地估计了形势。墨索里尼的法西斯意大利不再是过去那个没有证据就不敢定案的意大利了。那个铁血警察局长被墨索里尼授予了全权。“为了消灭黑手党，你可以做任何事，因为那对国家有利。”</p><p><strong>这是古老玛菲亚的灭顶之灾。</strong>黑手党人被大批逮捕，坚持“缄默原则”的死硬分子不经过法庭审讯直接送到外面处死。一队队的“唐”们被押送到墙边直接用冲锋枪打成筛子。而上文提到的那个从小帮开始消灭两个大帮的最牛X的 “唐”，则被捕入狱。而令铁血警察局长百思不解的是，那个“唐”在狱中简直像会变魔术一样搞到许多禁止犯人得到的东西。最终，他老死狱中。至于为什么他一直没有采取越狱的行动，则成了千古之谜，因为众多迹象表明，如果他要越狱，是谁也阻止不了的。<br>黑手党们陷入极度困难，党徒在自己的故乡遭到了沉重打击，许多人流亡国外。同时，玛菲亚人也表现出了惊人的团结和坚定。各帮纷纷联合起来，救助受到打击的人。<br>二战时期，美国的情报系统效率低下是出了名的。到战争后期，为了解决意大利，美国的情报系统不得不很尴尬地求助于黑手党（无论美国的还是西西里的）。黑手党也正借此机会想重新振作。双方一拍即合。盟军占领意大利，黑手党有相当大的帮助。</p><p><strong>战后的黑手党，很快就重新崛起了</strong><br>在意大利，黑手党重新操纵了政坛，继续过去的“生意”。有不少法官，检察官不甘心向犯罪分子低头认输。为了自卫，黑手党对他们毫不手软。一个接一个决心与黑手党战斗到底的司法人员被暗杀。此外，黑手党还通过收买政府官员的方式，控制了意大利的几乎每一所监狱。黑手党定期掌握监狱中囚犯的资料，从中筛选具有吸收价值发展潜力的亡命之徒。而由于某些差错，要入狱“小住”的黑手党人，则有黑手党跟监狱组织打招呼，受到不同凡响的款待，在监狱中生活的有滋有味，监狱管理人员不但不能虐待他们，还必须看他们的眼色。<br>意大利人民对无法无天的黑手党忍无可忍，终于爆发大规模的示威，抗议政府无法治理黑手党问题，要求政府对黑手党采取铁腕措施，还有，要求政府恢复死刑——这种要求政府不要这么保护人权的示威，真比较罕见。</p><p><strong>在美国的黑手党同样嚣张</strong><br>通过收买政府官员，他们可以通过非法手段维护他们的生意。许许多多政界要人都和黑手党有牵扯。据说肯尼迪被刺，黑手党也起了大作用。战后黑手党的主要“生意”是贩毒，因为贩毒一本万利。（电影《教父I》中有体现）在法国等地，都有黑手党的专业制毒机构，甚至还有实验室研制高纯度的优质毒品。<br>长期以来，铁一般的“缄默原则”，使得没有外人知道黑手党的内幕。终于有一年，一个受到黑手党内排挤的大教父，走投无路后向美国警方自首。为了保护他顺利供述，警方布置了大量警力，如临大敌地保护他不被黑手党除掉——这是几个世纪来所有违反“缄默原则”的玛菲亚人的必然下场——直到他供述完毕，使黑手党的内幕几百年来第一次被世人知晓。<br>冷战后期，在全世界的反黑手党压力下，一些黑手党努力将家族事业合法化。这在电影《教父III》中有所体现。今天的黑手党，已经没了往日的庞大势力。可是在美国和意大利，其影响仍不容小觑。在许许多多的大城市，一提起玛菲亚的名字，人们还是谈虎色变。很多电影也喜欢从这里取材，所以现在人们对黑手党也并不陌生。</p><p><strong>简评</strong>：黑手党是政府效率低下的产物。实际上，黑手党在他们的地盘内，行使的是政府职能。政府收税，他们收保护费；政府有刑法，他们也打击对他们不利的人。要说有什么不同，那就是黑手党的效率要远远超过政府。在意大利，逃税也许可以逃脱处罚，而欠保护费则必然会有可怕后果。而如果交了税，政府未必能保护好你；但是如果交了保护费，黑手党却能真正保证你的安全。这就是为什么在意大利，政府斗不过黑手党的原因，也就是为什么在西西里，人们流传的谚语说，宁可得罪政府，不可得罪黑手党。 </p><p>来源：网络资料</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      意大利黑手党的名字叫做“玛菲亚”。它的故乡在意大利南端的西西里岛。几个世纪以来，西西里岛曾经被许多不同的统治者争夺着。数不清的冒险家的到来，使西西里岛培养出了勇敢、热爱冒险的民风。在乱世中，有的农民结社自保，有的人落草为寇。这就是玛菲亚的起源。
    
    </summary>
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人中文简历</title>
    <link href="ellesia.github.io/resume.html"/>
    <id>ellesia.github.io/resume.html</id>
    <published>2018-02-05T09:05:13.052Z</published>
    <updated>2018-02-05T16:04:44.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a><strong>写在前面</strong></h2><p>我从小喜欢文学作品，熟读中外多部名著，梦想成为一名自由作家。<br>现在的我离作家还远，但却离自由很近。<br>2016年底开始，我进入了完全自由的职业状态，凭借10年的工作经验以及多年的语言积累，开始了自由翻译职业的道路。<br>英语改变了我的一生，犹记得高中时代为英语痴为英语狂，不枉那份热爱，我得以在四川外国语大学专攻四年英语翻译，熟练掌握了翻译技巧。<br>大学期间，我还学习了法语、意大利语，参加工作的第一年，我开始学习西班牙语。<br>如今，已十年矣。</p><h2 id="个人基本资料"><a href="#个人基本资料" class="headerlink" title="个人基本资料"></a><strong>个人基本资料</strong></h2><p><strong>姓  名</strong>：梁帅伶<br><strong>性  别</strong>：女<br><strong>出生年月</strong>：1987年6月<br><strong>工作年限</strong>：10年<br><strong>现住址</strong>：四川省成都市金牛区<br><strong>学  历</strong>：本科<br><strong>专  业</strong>：2004年-2008年 英语翻译<br><strong>毕业院校</strong>：四川外国语大学<br><strong>个人爱好</strong>：翻译、旅游、电影、看书、写作<br><strong>擅长领域</strong>：文学、游戏、金融、财经、机械、使馆文件、证件、水利等<br><strong>擅长语言</strong>： 英语、 法语、 意大利语、 西班牙语 </p><h2 id="工作经历"><a href="#工作经历" class="headerlink" title="工作经历"></a><strong>工作经历</strong></h2><p><strong>2016/12 - 至今 个人自由翻译者 </strong><br>    工作描述：作为多家翻译公司个人自由翻译者，翻译及校对各类医疗文件、政府文件、专利文件、证件、字幕、工程水利、产品说明、汽车文件等。<br>    主要语言：英语、意大利语、西班牙语、法语。</p><p><strong>2015/01 - 2016/12    东方银谷（北京）投资管理有限公司</strong><br>    公司性质：大型民营<br>    领域：金融<br>    工作描述：为在美国纽约纳斯达上市项目提供调研和翻译，期间翻译或接触各类文件、合同和IPO专业术语，熟悉IPO流程和专业要求，熟悉会计专业术语和P2P行业专业术语。<br>    主要语言：英语</p><p><strong>2013/01 - 2015/01    Hayes Corp</strong><br>    公司性质：外企<br>    领域：游戏、手游<br>    工作描述：为公司游戏产品在美国、加拿大、南美、欧洲和港澳台提供英、法、意、西语言本地化，熟悉苹果关键词优化、游戏术语、熟悉游戏产品在当地市场的本地化术语。<br>    主要语言：英语（工作语言）、法语、意大利语、西班牙语</p><p><strong>2009/12 - 2013/01 盛大科技股份有限公司</strong><br>    公司性质： 上市公司<br>    领域： 高科技化工-纳米碳酸钙<br>    工作描述：市场开发和产品更新资料调查<br>    主要语言： 英语、西班牙语</p><p><strong>2008/08 - 2009/12    四川省机械进出口公司</strong><br>    公司性质： 国营公司<br>    领域： 机械、五金<br>    工作描述：负责和客户日常沟通交流，熟悉外贸流程和外贸专业术语<br>    主要语言： 英语、西班牙语</p><p><strong>2007/06 - 2007/12    意大利欧洲电子ECIE公司</strong><br>    公司性质： 外企<br>    领域：电子<br>    工作描述： 负责翻译公司合同和资料<br>    主要语言：英语、意大利语</p><p><strong>可承接工作量</strong>:    3000-5000字/天<br><img src="https://i.imgur.com/jVdfpQW.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一份关于我的翻译工作经验的中文简历~ **擅长领域**：文学、游戏、金融、财经、机械、使馆文件、证件、水利等
    
    </summary>
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>22个国内外实用术语库汇总</title>
    <link href="ellesia.github.io/websites.html"/>
    <id>ellesia.github.io/websites.html</id>
    <published>2018-01-13T13:37:22.720Z</published>
    <updated>2018-02-07T09:28:31.175Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近，由中国外文局和中国翻译研究院主持建设的中国特色话语对外翻译标准化术语库终于上线了~<br><img src="https://i.imgur.com/nacJEkZ.jpg" alt=""><br>地址：<a href="http://210.72.20.108/index/index.jsp" target="_blank" rel="noopener">http://210.72.20.108/index/index.jsp</a></p><p>作为首个国家级多语种权威专业术语库，该平台以新时代中国特色社会主义思想术语和中国特色文化术语为主要内容，收录了中国最新政治话语、马克思主义中国化成果、改革开放以来党政文献、敦煌文化等多语种专业术语库的近5万余条专业术语。</p><p>这也就意味着以后像“两个一百年奋斗目标”“五大发展理念”……这类富有中国特色的词汇和短语翻译再也不是事了~</p><p>语料对专业译员来说是翻译和做语言研究的基础，其实国内外还有不少非常好用的语料库。</p><ul><li>国内语料库</li></ul><ol><li>语料库： <a href="http://yulk.org/" target="_blank" rel="noopener">http://yulk.org/</a></li><li>BCC语料库：<a href="http://bcc.blcu.edu.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://bcc.blcu.edu.cn/</a></li><li>语料库在线：<a href="http://www.cncorpus.org/" target="_blank" rel="noopener">http://www.cncorpus.org/</a></li><li>北京大学中国语言学研究中心： <a href="http://ccl.pku.edu.cn/corpus.asp" target="_blank" rel="noopener">http://ccl.pku.edu.cn/corpus.asp</a></li><li>北外语料库语言学：<a href="http://www.bfsu-corpus.org/" target="_blank" rel="noopener">http://www.bfsu-corpus.org/</a></li><li>现代汉语平衡语料库：<a href="http://www.sinica.edu.tw/SinicaCorpus/" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinica.edu.tw/SinicaCorpus/</a></li><li>古汉语语料库： <a href="http://www.sinica.edu.tw/ftms-bin/ftmsw" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinica.edu.tw/ftms-bin/ftmsw</a></li><li>近代汉语标记语料库：<a href="http://www.sinica.edu.tw/Early_Mandarin/" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinica.edu.tw/Early_Mandarin/</a></li><li>树图数据库：<a href="http://treebank.sinica.edu.tw/" target="_blank" rel="noopener">http://treebank.sinica.edu.tw/</a></li><li>搜文解字：<a href="http://words.sinica.edu.tw/" target="_blank" rel="noopener">http://words.sinica.edu.tw/</a></li><li>汉籍电子文献：<a href="http://www.sinica.edu.tw/~tdbproj/handy1/" target="_blank" rel="noopener">http://www.sinica.edu.tw/~tdbproj/handy1/</a></li><li>中国传媒大学文本语料库检索系统：<a href="http://ling.cuc.edu.cn/RawPub/" target="_blank" rel="noopener">http://ling.cuc.edu.cn/RawPub/</a></li><li>哈工大信息检索研究室对外共享语料库资源：<a href="http://ir.hit.edu.cn/demo/ltp/Sharing_Plan.htm" target="_blank" rel="noopener">http://ir.hit.edu.cn/demo/ltp/Sharing_Plan.htm</a></li><li>香港教育学院语言资讯科学中心及其语料库实验室：<a href="http://www.livac.org/index.php?lang=sc" target="_blank" rel="noopener">http://www.livac.org/index.php?lang=sc</a></li><li>中文语言资源联盟：<a href="http://www.chineseldc.org/" target="_blank" rel="noopener">http://www.chineseldc.org/</a></li></ol><ul><li>国外资料库</li></ul><ol><li>BNC——英国国家语料库（British National Corpus）<br><a href="http://www.natcorp.ox.ac.uk/" target="_blank" rel="noopener">http://www.natcorp.ox.ac.uk/</a></li><li>BOE——柯林斯英语语料库（the Bank of English）<br><a href="http://www.collinslanguage.com/language-resources/dictionary-datasets/" target="_blank" rel="noopener">http://www.collinslanguage.com/language-resources/dictionary-datasets/</a></li><li>ANC——美国国家语料库（American National Corpus）<br><a href="http://www.anc.org/" target="_blank" rel="noopener">http://www.anc.org/</a></li><li>兰开斯特汉语语料库 (LCMC)<br><a href="http://ota.oucs.ox.ac.uk/scripts/download.php?otaid=2474" target="_blank" rel="noopener">http://ota.oucs.ox.ac.uk/scripts/download.php?otaid=2474</a></li><li>SKETCH ENGINE多语言语料库<br><a href="http://www.sketchengine.co.uk" target="_blank" rel="noopener">http://www.sketchengine.co.uk</a></li><li>BASE——英国学术口语语料库（British Academic Spoken English Corpus）<br><a href="http://www2.warwick.ac.uk/fac/soc/celte/research/base/" target="_blank" rel="noopener">http://www2.warwick.ac.uk/fac/soc/celte/research/base/</a></li><li>Lextutor<br><a href="http://www.lextutor.ca/" target="_blank" rel="noopener">http://www.lextutor.ca/</a><br>（来源：中国翻译研究中心）</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最近，由中国外文局和中国翻译研究院主持建设的中国特色话语对外翻译标准化术语库终于上线了~ 作为首个国家级多语种权威专业术语库，该平台收录了近5万余条专业术语，意味着以后像“两个一百年奋斗目标”“五大发展理念”……这类富有中国特色的词汇和短语翻译再也不是事了~
    
    </summary>
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/categories/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
    
      <category term="资料" scheme="ellesia.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%96%99/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
